<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="173"><page Index="1"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_Ciencia_Tira.pdf   1   7/08/2018   09:14:02









                                                                                                                                                                                                             ecnología /  Personal Social /  Religión




                                                                                                                                                                                                                                                                   CIENCIA Y TECNOLOGÍA




                                                                                                                                                                                                                                                                                 PERSONAL SOCIAL



                                                                                                                                                                                                                                                                                                   RELIGIÓN
























                                                                                                                                                                                                             Ciencia y T
                                                                                                                                                            MATERIAL DIDÁCTICO




                                                                                                                                                        ediciones
                                                                                                                                                        ediciones







                                                                                                                             Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                                                                             Trujillo - La Libertad
                             ediciones
                             ediciones                                                                                       Telf.   : (044) 383-298                                                     ediciones ediciones         ediciones
                                                                                                                                                                                                                                     ediciones
                                                                                                                             Cel.    :
                                                                                                                             E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                                                                             http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="2"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_Ciencia_Retira.pdf   2   7/08/2018   09:14:37






                    Título de la obra:
                    LOS AMIGOS DE MELINA 5 AÑOS : CIENCIA Y TECNOLOGÍA, PERSONAL SOCIAL,                                                                                                                                                                       Declaración Universal de los Derechos Humanos
                    RELIGIÓN

                    ISBN. N° 978-612-4407-34-5                                                                                                    Los Símbolos de la Patria                                                                                     El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    Proyecto Editorial N° 31301111800717                                                                                                                                                                                                               la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del
                    Perú N° 2018-09552                                                                                                                                                                                        Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y (...) deben comportarse   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes
                                                                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                            fraternalmente los unos con los otros.                                                libremente escogidos.
                    Primera Edición, Enero 2019                                                                                                                CORO                                                           Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                              alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                                                                              posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.                            elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                                                                                       Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio   u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                                                                                                                                                                                                                              de cuya jurisdicción dependa una persona.                                             Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener,
                    Asesoría académica                                                                                                                  Coro del Himno Nacional                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.  mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 4.- Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre, la esclavitud y la trata de esclavos están
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                                                                             prohibidas en todas sus formas.                                                       libre desarrollo de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.  Artículo 23.-
                    Especialistas responsables                                                                                                                                                                                Artículo 6.- Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.  1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                                                                              Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen   satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                                                                                                         derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)                                3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así
                    Corrector de contenido                                                                                                                                                                                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los tribunales nacionales competentes, que la   como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                    Asunta Salazar                                                                                                                Bandera                 Escudo                                              ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales (...)                       cualesquiera otros medios de protección social.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.           4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.
                    Arte y diseño                                                                                                                                                                                             Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                    EL ACUERDO NACIONAL                                                     justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el   Artículo 25.-
                                                                                                                                                                                                                              examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                                                                                                                                                                  1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el
                                                                                                                                    El   22  de julio de 2002, los representantes de   las   que conformamos  esta sociedad, nos sintamos   Artículo 11.-
                                                                                                                                    organizaciones  políticas, religiosas, del Gobierno y   parte de ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su   bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                    Diseño y diagramación                                                                                           de la sociedad  civil firmaron el compromiso de   el acceso a las oportunidades económicas,   culpabilidad (...).                                                               necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                        trabajar, todos,  para  conseguir  el  bienestar  y   sociales, culturales y políticas. Todos los   2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el   otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                                                                                                                                                                  peruanos tenemos derecho a un empleo digno, a
                                                                                                                                    desarrollo  del  país.  Este  compromiso  es el
                                                                                                                                    Acuerdo Nacional.             una educación de calidad, a una salud integral, a           Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales. Todos los niños, nacidos de
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           un lugar para vivir. Así, alcanzaremos el desarrollo        comisión del delito.                                                                  matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                                                                                                                                                                  pleno.
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           El  acuerdo  persigue  cuatro  objetivos                                                  Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su   Artículo 26.-
                                                                                                                                    fundamentales.  Para  alcanzarlos, todos  los
                                                                                                                                    peruanos  de buena  voluntad  tenemos, desde  el   3. Competitividad del País             correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la
                    Derechos de edición reservados                                                                                  lugar que ocupemos o el rol que desempeñemos,   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   ley contra tales injerencias o ataques.                                              instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de
                                                                                                                                    el deber y la responsabilidad de decidir, ejecutar,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           vigilar o defender los compromisos asumidos.   compromete  a  fomentar  el  espíritu  de  Artículo 13.-                                                                         los méritos respectivos.
                                                                                                                                                                                                                              1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.
                                                                                                                                                                  competitividad en las empresas, es decir, mejorar
                                                                                                                                    Estos son tan importantes que serán respetados
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                como políticas permanentes para el futuro.            la calidad de los productos y servicios, asegurar el   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y a regresar a su país.  2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto
                    Trujillo - La Libertad                                                                                                                        acceso  a la  formalización de  las  pequeñas               Artículo 14.-                                                                         a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad
                                                                                                                                                                  empresas y sumar esfuerzos para fomentar la
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        colocación  de  nuestros productos  en  los                 1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.  entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y promoverá el desarrollo de las actividades de
                    Telf.    : (044) 383-298                                                                                        Por esta razón, como niños, niñas, adolescentes   mercados internacionales.               2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por   las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                                                            o  adultos,  ya  sea  como  estudiantes  o                                                actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.                  3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.
                                                                                                                                    trabajadores,  debemos  promover  y  fortalecer
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                                                 acciones que garanticen el cumplimiento de esos   4. Estado Eficiente, Transparente y     Artículo 15.-                                                                         Artículo 27.-
                                                                                                                                    cuatro objetivos que son los siguientes:
                    Tiraje   : 10, 000 ejemplares                                                                                                                 Descentralizado                                             1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.                                     1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes
                                                                                                                                                                  Es de vital importancia que el Estado cumpla con            2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.  y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                                  sus obligaciones de manera eficiente y                      Artículo 16.-                                                                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por
                    Impreso en:                                                                                                     1. Democracia y Estado de Derecho  transparente para ponerse al servicio de todos los     1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza,   razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.

                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                                                         La justicia, la paz y el desarrollo que necesitamos   peruanos. El Acuerdo se compromete a   nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia (...).                     Artículo  28.- Toda persona tiene derecho a  que  se establezca un  orden  social e internacional  en  el  que los
                                                                                                                                                                  modernizar la administración pública, desarrollar
                                                                                                                                    los peruanos solo se pueden dar si conseguimos
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                                                                      una  verdadera  democracia.  El compromiso  del   instrumentos que eliminen la corrupción o el uso   2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.  derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                    Ate - Lima                                                                                                      Acuerdo Nacional es garantizar una sociedad en   indebido  del  poder.  Asimismo,  descentralizar  el   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                  poder y la economía para asegurar que el Estado
                                                                                                                                    la  que  los  derechos  son  respetados  y  los
                    R.U.C.   : 20371828851                                                                                          ciudadanos viven seguros y expresan con libertad   sirva a todos los peruanos sin excepción.           y del Estado.                                                            1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                                                        sus opiniones a partir del diálogo abierto y                                              Artículo 17.-                                                                         2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las
                                                                                                                                    enriquecedor; decidiendo lo mejor para el país.
                    Enero 2019                                                                                                                                    Mediante  el  Acuerdo  Nacional  nos                        1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.            limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y
                                                                                                                                                                  comprometemos a  desarrollar maneras de                     2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.                                libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar
                                                                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  controlar el cumplimiento de estas políticas de             Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión (...).  general en una sociedad democrática.
                                                                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia, es   Estado, a brindar apoyo y difundir constantemente   Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión (...).  3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios
                                                                                                                                    necesario que cada una de las personas  sus acciones a la sociedad en general.
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                                                                                                                                                 Artículo 20.-                                                                         de las Naciones Unidas.
                    de la presente obra por cualquier medio o                                                                                                                                                                 1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.     Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                                                                                                                                                                                                                              2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                                                                                                                                                     Artículo 21.-                                                                         supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU]]></page><page Index="3"><![CDATA[Presentación 5 años.pdf   1   28/05/2018   02:48:27 p.m.











                                                                          Presentación








                                          “Una escuela debe ser un lugar para todos los niños, no basado en la idea de que todos son iguales,
                                          sino que todos son diferentes” nos dice Loris Malaguzzi, pedagogo italiano. En ese sentido, Ediciones

                                          PIZA se  presenta como proyecto  innovador  e  integrador  tomando en cuenta  las etapas  del
                                          desarrollo humano estudiadas por Piaget, el aprendizaje social de Vigostky, los estilos y ritmos de

                                          aprendizaje de cada niño(a), las inteligencias múltiples de Gardner, entre otros aspectos.



                                          Nuestros textos escolares están orientados a lograr una educación integral, inclusiva e intercultural
                                          que se basa en los lineamientos del Programa Curricular de la Educación básica, los principios del

                                          Proyecto Educativo Nacional y las recientes reformas relacionadas a la Neuroeducación y la
                                          Educación Emocional.



                                          Planteamos situaciones de aprendizaje que buscan desarrollar sus potencialidades en lo que se

                                          refiere a sus habilidades matemáticas y lingüísticas, la práctica de valores morales y religiosos, la
                                          conciencia ambiental, el espíritu artístico, uso de las TIC, manejo de un idioma extranjero y sobre

                                          todo, con especial énfasis en su desarrollo psicomotor, tanto grueso como fino. Además se ofrece
                                          situaciones lúdicas cercanas a su  realidad y a sus intereses y necesidades, recomendando el uso de

                                          material concreto en cada una de las actividades de aprendizaje así como también la aplicación de
                                          diversas técnicas gráfico plásticas acordes a la edad y a la actividad a desarrollar.



                                          Ediciones PIZA ha considerado organizar el material pedagógico de la siguiente manera:


                                                     Comunicación / Razonamiento Verbal                                       Psicomotricidad / Trazos

                                                     Matemática / Razonamiento Matemático                                     Plan Lector

                                                     Ciencia y Tecnología / Personal Social / Religión                        Material Didáctico
                                                     Inglés / Computación




                                                                                                                                                                                       ediciones]]></page><page Index="4"><![CDATA[ÍNDICE CIENCIAS.pdf   1   14/05/2018   17:51:08












                        Tema                                                               Pág.                 Tema                                                                Pág.

                        Portada                                                                 I               La planta y sus partes - La germinación                            32 - 33

                        Presentación                                                           II               EXPERIMENTO: Una maceta graciosa                                        34
                        Índice                                                                 III              Plantas nativas del Perú                                                35

                        Mi lonchera nutritiva                                                  1                Utilidad de las plantas                                                 36

                        Alimentos nutritivos                                               2 - 3                Plantas medicinales - Plantas decorativas                          37 - 38

                        Alimentos autóctonos                                                   4                Plantas alimenticias                                                    39
                        Cuidado del medio ambiente                                             5                Las frutas - Las verduras                                          40 - 41

                        Reciclaje                                                              6                Origen de los alimentos                                                 42

                        MANUALIDAD: Mi pollito amarillito                                      7                EXPERIMENTO: Huevos de colores                                          43

                        Etapas de la vida: niño - Etapas de la vida: niña                  8 - 9                Ciclo de vida de los animales                                           44
                        Mi cuerpo - Mis articulaciones                                   10 - 11                Clases de animales                                                      45

                        Sistema respiratorio - Sistema digestivo                         12 - 13                Animales mamíferos (vivíparos)                                          46

                        Sistema circulatorio - Sistema óseo                              14 - 15                Animales ovíparos                                                       47

                        El cerebro - Sistema muscular                                    16 - 17                Las aves (ovíparos) - Los peces (ovíparos)                         48 - 49
                        El embarazo                                                           18                Los anfibios (ovíparos)                                                 50

                        Sentido del oído - Sentido del gusto                             19 - 20                Utilidad de los animales                                                51

                        Sentido del olfato - Sentido de la vista                         21- 22                 Los animales y el medio donde se movilizan                              52

                        Sentido del tacto                                                     23                Desplazamiento de los animales                                          53
                        Refuerzo de los sentidos                                              24                Animales en peligro de extinción                                        54

                        Frío - Caliente                                                       25                Los seres vivos                                                         55

                        El día - La noche                                                     26                EXPERIMENTO: Submarino de globos                                        56

                        Uso e importancia del agua                                            27                El verano y el invierno                                                 57
                        Los estados del agua                                                  28                La primavera y el otoño                                                 58

                        El ciclo del agua                                                     29                El aire - La lupa                                                  59 - 60

                        EXPERIMENTO: Los colores mágicos                                      30                El magnetismo - La balanza                                         61 - 62

                        Ahorro de energía eléctrica                                           31                EXPERIMENTO: La pelota flotadora                                        63
                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="5"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿QUÉ LLEVO EN LA LONCHERA?


          MI LONCHERA NUTRITIVA






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la lonchera nutritiva. Utilizando serpentina, marca con un aspa (X) los alimentos y/o bebidas         ediciones          1
          que no se deben llevar en la lonchera.                                                                                                                                      Uno]]></page><page Index="6"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿QUÉ DEBEMOS COMER?


          ALIMENTOS NUTRITIVOS






































































          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de los alimentos nutritivos, usando colores, pinta las imágenes y con lápiz, repasa sus        ediciones          2
          nombres.                                                                                                                                                                    Dos]]></page><page Index="7"><![CDATA[NOMBRE:


                EN MI FAMILIA COMEMOS SANO


          ALIMENTOS NUTRITIVOS



                Nombre del Padre, del Hijo y del Espíritu Santo.
                                              Amén.

                  Gracias Señor por los alimentos que vamos a

                  comer para crecer sanos y fuertes. Bendice a
                          mamá que con amor los preparó.

                                              Amén.

















                                                       Pegar aquí










                                                                                                   Pegar aquí








                             Pegar aquí











          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre los alimentos nutritivos. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas donde te indique tu profesora.                           3
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Tres]]></page><page Index="8"><![CDATA[4.pdf   1   21/05/2018   09:14:08





                   NOMBRE:


                        ¿CUÁL DE ELLOS TE GUSTA?


                   ALIMENTOS AUTÓCTONOS






































































                   Identifica los elementos de la lámina y con ayuda de tu profesora, menciona el nombre de cada uno. Luego utilizando lápiz repasa las palabras de         ediciones          4
                   los renglones.                                                                                                                                                           Cuatro]]></page><page Index="9"><![CDATA[5.pdf   1   21/05/2018   09:14:46





                   NOMBRE:


                        DEBEMOS SER RESPONSABLES


                   CUIDADO DEL MEDIO AMBIENTE






































































                   Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del cuidado del medio ambiente. Utilizando la técnica de la dáctilopintura, marca con una               ediciones          5
                   cruz (+) lo que tú realizas para cuidar el medio ambiente. Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                          Cinco]]></page><page Index="10"><![CDATA[NOMBRE:

          CLASIFICAMOS LA BASURA


    RECICLAJE

















































































                 VIDRIO                       ORGÁNICO                              PAPEL                        PLÁSTICO







       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los tachos de reciclaje. Utilizando colores, pinta cada tacho según el
               color que le corresponde. Escucha y aprende la canción del DVD.
     Seis
       6]]></page><page Index="11"><![CDATA[7.pdf   1   21/05/2018   09:17:01







                                                           Mi pollito                                               MANUALIDAD




                                                           amarillito


                Objetivo



                  Reforzar  en el niño(a) sus habilidades  motrices finas y fomentar su

                  creatividad mediante la realización de una actividad manual.


                Materiales




                                               Goma                                 Tijera






                      Palos de                                                                     Servilletas          Pintura, pincel,
                      chupete                                     Cartón o                        decorativas              marcador.
                                                                    papel




                                                                                                          Tiempo de duración: 1 hora
                Procedimiento


                  1


                   Pegar tres palitos de chupete para formar un triángulo. Dejar secar.
                   Repita lo mismo para cada pollito que quiera hacer.





                  2



                   Pintar los palitos de chupete de color amarillo y dejar que sequen.
                   Realizar lo mismo con los demás triángulos.




                  3



                   Cortar y pegar la servilleta en forma triangular detrás del triángulo.
                   Trazar y recortar las manos de los niños(as) en la cartulina amarilla
                   para formar las alas del pollito.



                  4


                   Cortar un pequeño círculo para la cabeza, unas patas largas y un
                   triángulo para formar el pico. Luego, completar la cara del pollito.



               ediciones





                                http://www.makeandtakes.com/popsicle-stick-baby-chick
             Siete
               7]]></page><page Index="12"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡VAMOS A APRENDER!


          ETAPAS DE LA VIDA - NIÑO


                           INFANCIA                                                ANCIANIDAD                                                         NIÑEZ
































                                                         ADULTEZ                                                    JUVENTUD
































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de las etapas de la vida. Escribe con lápiz en cada recuadro los números del 1 al 5 teniendo en          ediciones          8
          cuenta el orden que le corresponde a cada etapa.                                                                                                                           Ocho]]></page><page Index="13"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡VAMOS A APRENDER!


          ETAPAS DE LA VIDA - NIÑA


                          INFANCIA                                                 ANCIANIDAD                                                          NIÑEZ
































                                                         ADULTEZ                                                    JUVENTUD
































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de las etapas de la vida. Escribe con lápiz en cada recuadro los números del 1 al 5 teniendo en          ediciones          9
          cuenta el orden que le corresponde a cada etapa.                                                                                                                           Nueve]]></page><page Index="14"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿CÓMO SOY FÍSICAMENTE?


          MI CUERPO
























                       LAS PARTES DEL CUERPO


                          Preparados, ¿estamos listos?
                    que todo el cuerpo lo vamos a mover
                          Preparados, ¿estamos listos?
                     que con el ritmo nos vamos a mover.

                       Mueve la cabeza si la tienes tiesa
                       arriba las manos y nos animamos
                 salta en las dos piernas y así no te duermas
                      mueve la cintura sin tanta mesura
                    pon la frente en alto como los lagartos,
                sube bien los hombros con bastante asombro.
                     las manos abiertas vámonos de fiesta
                      mueve la colita como una abejita.


                              Vamos todos a bailar
                              la canción del cuerpo,
                          la canción del cuerpo. (BIS)









          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del cuerpo y sus partes. Utilizando lápiz, repasa las palabras del renglón. Luego con plumón, une        ediciones        10
          cada nombre con la parte que le corresponde. Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                                          Diez]]></page><page Index="15"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡PRESTA MUCHA ATENCIÓN!


          MIS ARTICULACIONES



                            MI CODO Y                                               MI RODILLA Y                                               MI CUELLO Y
                           MI MUÑECA                                                  MI TOBILLO                                                MI HOMBRO































































          Con ayuda de tu profesora, menciona e identifica las articulaciones. Utilizando plumón, encierra lo que te indican.                                                        11
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Once]]></page><page Index="16"><![CDATA[NOMBRE:


                APRENDO A CUIDAR MIS PULMONES


          SISTEMA RESPIRATORIO






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del funcionamiento del sistema respiratorio. Repasa con lápiz los nombres de los órganos y               ediciones        12
          utilizando la técnica de la dáctilopintura, une a cada niño con el ambiente que le corresponde.                                                                             Doce]]></page><page Index="17"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿A DÓNDE VA LA COMIDA?


    SISTEMA DIGESTIVO


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre cómo funciona el sistema digestivo. Usando lápiz repasa las palabras y con
               colores, pinta el sistema digestivo.
     Trece
       13]]></page><page Index="18"><![CDATA[NOMBRE:

          MI CORAZÓN ES IMPORTANTE


    SISTEMA CIRCULATORIO


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del funcionamiento del sistema circulatorio. Utilizando lápiz, repasa las
               palabras de los renglones.
     Catorce
       14]]></page><page Index="19"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡MIRA CÓMO ME MUEVO!


          SISTEMA ÓSEO






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del esqueleto. Utilizando plumón de color amarillo, pinta los huesos de la niña y con palos de           ediciones        15
          fósforo, marca (/) la imagen de la actividad que prefieras realizar.                                                                                                      Quince]]></page><page Index="20"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿QUIÉN CONTROLA MI CUERPO?


    EL CEREBRO


























































































       ediciones



               Escucha la explicación de tu profesora acerca de las funciones del cerebro. Utilizando la técnica del esparcido y plastilina
               rosada, decora el cerebro.
     Dieciséis
       16]]></page><page Index="21"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿QUÉ UTILIZO PARA MOVERME?


    SISTEMA MUSCULAR


























































































       ediciones



               Presta atención a la explicación de tu profesora sobre el funcionamiento del sistema muscular. Utilizando la técnica del
               embolillado, decora el marco de la imagen donde se hace un mayor uso de dicho sistema.
     Diecisiete
       17]]></page><page Index="22"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿CÓMO VENIMOS AL MUNDO?


    EL EMBARAZO







                                                                            El bebé nace después

                                                                                   de nueve meses














































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del embarazo. Utilizando colores, pinta la imagen.


     Dieciocho
       18]]></page><page Index="23"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡ME ENCANTAN LOS SONIDOS!


    SENTIDO DEL OÍDO


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del sentido del oído. Utilizando la técnica del retorcido, forma un aspa (X)
               y marca las escenas que muestran el uso de este sentido.
     Diecinueve
       19]]></page><page Index="24"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡ME ENCANTAN LOS SABORES!


    SENTIDO DEL GUSTO
































                               DULCE                                                         SALADO






























                               ÁCIDO                                                        AMARGO
























       ediciones



               Presta atención a la explicación de tu profesora sobre el sentido del gusto. Utilizando tiras de plastilina, marca con una cruz (+)
               los alimentos que tengan el sabor de tu preferencia.
     Veinte
       20]]></page><page Index="25"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡QUÉ RICO HUELE!


    SENTIDO DEL OLFATO


































                        AGRADABLE                                                DESAGRADABLE















                                   Pegar aquí                                                    Pegar aquí

























                                   Pegar aquí                                                    Pegar aquí










       ediciones



               Dialoga  con tu profesora y compañeros(as) acerca del sentido del olfato.  Recorta imágenes de periódicos  y revistas que
               representen olores agradables y desagradables.
     Veintiuno
       21]]></page><page Index="26"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡QUÉ HERMOSA VISTA!


    SENTIDO DE LA VISTA


























































































       ediciones



               Escucha la explicación de tu profesora acerca del sentido de la vista. Utilizando plumones, repasa las líneas punteadas para
               unir a cada niño(a) con uno de los objetos.
     Veintidós
       22]]></page><page Index="27"><![CDATA[NOMBRE:

          USANDO EL TACTO


    SENTIDO DEL TACTO


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del sentido del tacto. Desglosa los carteles del anexo y pégalos siguiendo
               las indicaciones de tu profesora.
     Veintitrés
       23]]></page><page Index="28"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡A RECORDAR LO APRENDIDO!


          REFUERZO DE LOS SENTIDOS





                                                                                                                                                                    EL TACTO












                                                                                                                                                                     LA VISTA












                                                                                                                                                                      EL OÍDO











                                                                                                                                                                    EL GUSTO












                                                                                                                                                                   EL OLFATO








          Utilizando plumones de colores, une cada elemento con el sentido que le corresponde y su respectivo nombre.                                                                24
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                 Veinticuatro]]></page><page Index="29"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿QUÉ ALIMENTO PREFIERES?


          FRÍO - CALIENTE

                                FRÍO





















                                                                                                                                     Leche












                          CALIENTE






























          Dialoga  con tu profesora acerca de los estados frío  - caliente. Utilizando  tiras de plastilina,  forma un aspa (X)  y marca los alimentos que no       ediciones        25
          corresponden a los estados en los que se encuentran.                                                                                                                    Veinticinco]]></page><page Index="30"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿QUÉ ACTIVIDADES REALIZAS?


    EL DÍA - LA NOCHE




















































































                             ¿Qué otras actividades realizamos

                                          en el día y en la noche?

       ediciones



               Conversa con tu profesora y compañeros(as) acerca del día y la noche. Utilizando colores, pinta la imagen del sol o la luna
               según corresponda. Escucha y aprende la canción del DVD.
       26
     Veintiséis]]></page><page Index="31"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡EL AGUA ES VIDA!


          USO E IMPORTANCIA DEL AGUA






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del uso e importancia del agua. Utilizando serpentina marca con una cruz (+) las imágenes que            ediciones        27
          muestran el uso correcto del agua.                                                                                                                                      Veintisiete]]></page><page Index="32"><![CDATA[NOMBRE:


                EL AGUA PUEDE ESTAR EN:


          LOS ESTADOS DEL AGUA

                             SÓLIDO                                                     LÍQUIDO                                                  GASEOSO



































































          Conversa con tu profesora y compañeros(as) acerca de los estados del agua. Recorta las imágenes y siguiendo las indicaciones de tu profesora,             ediciones        28
          pégalas donde corresponden.                                                                                                                                             Veintiocho]]></page><page Index="33"><![CDATA[NOMBRE:


                EL VIAJE DEL AGUA


          EL CICLO DEL AGUA









































                                                                                     ESCUELA



























          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del ciclo del agua. Desglosa los letreros del anexo y siguiendo las indicaciones de tu profesora,        ediciones        29
          pégalos donde corresponden.                                                                                                                                            Veintinueve]]></page><page Index="34"><![CDATA[30.pdf   1   21/05/2018   09:53:32








                                                            Los colores                                             EXPERIMENTO



                                                                 magicos


                Objetivo



                 Fomentar en los niños(as) el espíritu investigador mediante la realización de

                 una actividad en la que desarrolla la observación y el razonamiento.


                Materiales

                                                                                                                         Colorantes



                                                             Táper




                                                                                           Vaso
                          Toallas
                        de papel                                                        de plástico




                Procedimiento                                                                        Tiempo de duración: 30 minutos

                                 1                                            2                                           3



                Llenar con agua los dos                    Esperar a que se mojen  las                  Con ayuda de tu profesora,
                vasos de plástico y colocar                toallas de  papel con  los                   identifica el color  resultante.
                colorante  azul en uno y                   colorantes  y podrás ver que                 Luego  puedes utilizarlo para
                colorante  amarillo en el                  en el tercer vaso aparece un                 colorear un dibujo.
                otro. Luego, poner las tiras               nuevo color.

                de toalla de papel en los
                tres  vasos como  indica la
                imagen.
































               ediciones
                   AMARILLO + AZUL = VERDE                        AZUL + ROJO = MORADO                  AMARILLO + ROJO = ANARANJADO




                                http://royalbaloo.com/the-walking-water-experiment
             Treinta
               30]]></page><page Index="35"><![CDATA[NOMBRE:


                APRENDE A AHORRAR


          AHORRO DE ENERGÍA ELÉCTRICA






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del ahorro de la energía eléctrica. Utilizando colores, termina de pintar las escenas donde se           ediciones        31
          muestra el uso correcto de la energía eléctrica.                                                                                                                       Treinta y uno]]></page><page Index="36"><![CDATA[NOMBRE:

          ME ENCANTAN LAS PLANTAS


    LA PLANTA Y SUS PARTES


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de la planta y sus partes. Utilizando lápiz, repasa los nombres de las partes
               de la planta.
       32
     Treinta y dos]]></page><page Index="37"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡MIRA CÓMO CRECE!


    LA GERMINACIÓN


























































































       ediciones



               Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de la germinación. Ordena las etapas y utilizando lápiz, escribe en
               los círculos del 1 al 4 según corresponda.
       33
     Treinta y tres]]></page><page Index="38"><![CDATA[34.pdf   1   21/05/2018   09:57:35








                                                         Una maceta                                                 EXPERIMENTO



                                                                graciosa


                Objetivo



                 Promover en los niños(as) el amor y el cuidado por la naturaleza, mediante

                 la realización de una actividad donde puede hacer uso de su imaginación.


                Materiales

                                                                                                                               Plantas



                            Botella                       Pegamento
                         de plástico

                                                                                                      Tapas
                                                                                                   de botella
                                                                               Ojos                                              Tierra

                                                Tijera                    de plástico








                Procedimiento                                                                        Tiempo de duración: 30 minutos


                            1                                2                                3                                4



                Cortar la botella de             Decorar  con  unos               Colocar la tierra en            Regar  siempre con
                plástico  a la  altura           ojos de plástico y               la      botella         de      agua la planta para
                que se quiera hacer              con  una  tapa de                plástico       y    luego       que crezca hermosa.
                la maceta.                       botella para la nariz            sembrar las semillas.
                                                 de la cara de la

                                                 maceta.




























               ediciones





                                http://es.paperblog.com/realizar-una-maceta-con-una-botella-plastica-2741305/
               34
             Treinta y cuatro]]></page><page Index="39"><![CDATA[NOMBRE:


                LA BELLEZA DE MI PATRIA


          PLANTAS NATIVAS DEL PERÚ




























                                  ORQUÍDEA                                                                                     QUINUA
































                                          MACA                                                                       UÑA DE GATO






          Presta atención a la explicación de tu profesora acerca de las plantas nativas del Perú. Utilizando cinta delgada, marca con un aspa (X) la imagen        ediciones        35
          que representa lo que más te gusta.                                                                                                                                   Treinta y cinco]]></page><page Index="40"><![CDATA[NOMBRE:


          ¿PARA QUÉ SIRVEN?

    UTILIDAD DE LAS PLANTAS


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la utilidad de las plantas. Utilizando tiza húmeda, une cada planta
               con lo que nos brinda.
       36
     Treinta y seis]]></page><page Index="41"><![CDATA[NOMBRE:


                MI MAMÁ UTILIZA PARA CURARME:


          PLANTAS MEDICINALES



















                           MATICO                                                       SÁBILA                                                  LLANTÉN










































                        PICADURA                                              CONJUNTIVITIS                                                             TOS





          Presta atención a la explicación de tu profesora acerca de las plantas medicinales. Utilizando lápiz, repasa las líneas punteadas y conocerás para qué    ediciones        37
          sirve cada una de ellas.                                                                                                                                              Treinta y siete]]></page><page Index="42"><![CDATA[NOMBRE:


                DECORAMOS LA CASA CON:


          PLANTAS DECORATIVAS



























                                             ROSA                                                                                  GIRASOL

































                                        TULIPÁN                                                                                  CUCARDA






          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de las plantas decorativas. Utilizando plumones, colorea cada una de las flores.                                38
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                Treinta y ocho]]></page><page Index="43"><![CDATA[NOMBRE:

          ME AYUDAN A CRECER FUERTE Y SANO


    PLANTAS ALIMENTICIAS









































                           LECHUGA                                                        BETARRAGA












































                       ZANAHORIA                                                                    MAÍZ

       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de las plantas alimenticias. Utilizando plastilina, marca con un aspa (X) la
               planta de tu preferencia.
       39
     Treinta y nueve]]></page><page Index="44"><![CDATA[NOMBRE:

          MI FRUTA FAVORITA


    LAS FRUTAS


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de la importancia del consumo de las frutas. Ordena las sílabas de los
               nombres y luego utilizando lápiz, repasa cada una de las palabras de los renglones.
       40
     Cuarenta]]></page><page Index="45"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿CUÁL DE ELLAS ESCOGES?


          LAS VERDURAS






































































          Menciona a tu profesora y compañeros(as) lo que conoces acerca de las verduras. Encierra con lana las imágenes que representan las verduras.              ediciones        41
          Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                                                                                Cuarenta y uno]]></page><page Index="46"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿DE DÓNDE VIENEN LOS ALIMENTOS?


          ORIGEN DE LOS ALIMENTOS


















































                              Pegar aquí                                                   Pegar aquí                                                  Pegar aquí









                         VEGETAL                                                     MINERAL                                                       ANIMAL







          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca del origen de los alimentos. Recorta los letreros y pégalos en los recuadros en los que        ediciones        42
          correspondan.                                                                                                                                                        Cuarenta y dos]]></page><page Index="47"><![CDATA[43.pdf   1   21/05/2018   10:08:06








                                                                  Huevos                                            EXPERIMENTO



                                                             de colores


                Objetivo



                  Estimular en los niños(as) el afán de investigar y experimentar, mediante la

                  realización de un experimento sencillo y creativo.


                Materiales





                            Huevo                                                           Colorante
                       blanco cocido                                                       comestible






                                                              Vaso                                                        Vinagre
                                                            de cristal




                Procedimiento                                                                        Tiempo de duración: 30 minutos


                                  1                                           2                                            3



                Vierte agua a temperatura                    Introduce  un huevo blanco                  Espera unos  diez minutos y
                ambiente en dos vasos de                     cocido en  cada vaso con                    saca el huevo con cuidado.
                cristal. Añade un chorrito de                colorante.                                  ¡Oh, qué sorpresa!
                vinagre a cada vaso. Luego

                coloca         un      poco        de
                colorante         comestible         y
                dilúyelo en el agua. A mayor
                cantidad, más intenso será
                el color.





















                                                             Los huevos tienen que ser blancos, para que los colores queden más
                                                             vivos y no cambien de tono. Puedes teñir tantos huevos como

                                                             quieras usando distintos colores.
               ediciones




                                http://www.conmishijos.com/preguntas-y-respuestas/experimentos/tenir-huevos-de-colores-experimentos-para-ninos/
             Cuarenta y tres
               43]]></page><page Index="48"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡MIRA CÓMO CRECEN!


    CICLO DE VIDA DE LOS ANIMALES


























































































       ediciones



               Escuchar atentamente la explicación de la profesora acerca del ciclo de vida de los animales. Luego con lápiz, enumera las
               escenas del 1 al 5 según corresponda. Uitilizando papel crepé húmedo, colorea las imágenes.
       44
     Cuarenta y cuatro]]></page><page Index="49"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿QUÉ ANIMALES CONOCES?


          CLASES DE ANIMALES



                     ANIMALES DOMÉSTICOS                                                                          ANIMALES SALVAJES

































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los animales domésticos y salvajes. Utilizando lana de colores, marca con una cruz (+) el animal      ediciones        45
          que no pertenece a la clase en la que se encuentra.                                                                                                                 Cuarenta y cinco]]></page><page Index="50"><![CDATA[NOMBRE:


                CONOCIENDO SOBRE LOS ANIMALES


          ANIMALES MAMÍFEROS (VIVÍPAROS)



                 DATOS IMPORTANTES











                   Los mamíferos respiran a

                   través de los pulmones.






                   Tienen la piel cubierta de

                   pelos.





                   Generalmente tienen 04


                   patas.





                   Son vivíparos: Las crías que


                   crecen  dentro  del  vientre

                   de su madre y se alimentan


                   de leche materna.









          Conversa con tu profesora y compañeros(as) sobre los animales mamíferos (vivíparos). Utilizando crayolas, colorea cada uno de ellos.                                       46
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cuarenta y seis]]></page><page Index="51"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿SABES CÓMO NACEN?


          ANIMALES OVÍPAROS

























                     TORTUGA                                                                                                                                PEZ




































                         TOPO                                                                                                                      COCODRILO





          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de los animales ovíparos. Utilizando cola de rata, une el huevo con los animales que nacen     ediciones        47
          de él.                                                                                                                                                               Cuarenta y siete]]></page><page Index="52"><![CDATA[NOMBRE:


                APRENDEMOS SOBRE LAS AVES


          LAS AVES (OVÍPAROS)




















                                                         ALONDRA                                                      GOLONDRINA


































                                                                                              ÑANDÚ



                                     PATO                                                                                                         GALLO







          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de las aves. Pinta con colores, el recuadro del nombre del ave que más te gusta. Escucha la canción      ediciones        48
          del DVD.                                                                                                                                                             Cuarenta y ocho]]></page><page Index="53"><![CDATA[NOMBRE:


                LA VIDA EN EL AGUA


          LOS PECES (OVÍPAROS)



                 DATOS IMPORTANTES






                                                                                                 Pegar aquí                                            Pegar aquí



                   Son animales vertebrados.





                   Son ovíparos.





                   Sólo pueden vivir en el


                   agua.                                                                         Pegar aquí                                            Pegar aquí





                   Tienen su cuerpo cubierto


                   de escamas.





                   Tienen aletas para  poder

                   nadar.                                                                        Pegar aquí                                            Pegar aquí













          Escucha con atención la explicación acerca de los peces. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones de tu profesora. Escucha    ediciones        49
          y aprende la canción del DVD.                                                                                                                                       Cuarenta y nueve]]></page><page Index="54"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡MIRA CÓMO CREZCO!


    LOS ANFIBIOS (OVÍPAROS)


















                                            ANFIBIO FORMADO                          6












                1        HUEVOS


                                                                               DESARROLLO                    5

                                                                 PULMONAR Y VISUAL
















                          2        EMBRIÓN




                                                                                                       APARICIÓN                 4


                                                      RENACUAJO 3                                 DE LAS PATAS





















       ediciones



               Escuchar atentamente la explicación de la profesora acerca del ciclo de vida de los anfibios (ovíparos). Utilizando crayolas,
               colorea el ciclo del anfibio.
       50
     Cincuenta]]></page><page Index="55"><![CDATA[51.pdf   1   21/05/2018   10:27:32





                   NOMBRE:


                        LOS BENEFICIOS QUE NOS DAN LOS ANIMALES


                   UTILIDAD DE LOS ANIMALES






































































                   Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de la utilidad de los animales. Utilizando lápiz, repasa los nombres de cada uno de los       ediciones        51
                   animales.                                                                                                                                                         Cincuenta y uno]]></page><page Index="56"><![CDATA[52.pdf   1   21/05/2018   10:28:20









             NOMBRE:


                  ¿DÓNDE ENCONTRAMOS A LOS ANIMALES?


             LOS ANIMALES Y EL MEDIO DONDE SE MOVILIZAN

                    1        TIERRA                              2           CIELO                             3           AGUA





























                         2                                         1                                               1























                                                                   3                                               2






                         3






                                                                                                                   1



                                                                   2









               ediciones



                       Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del medio donde se movilizan los animales. Utilizando lápiz, escribe el
                       número que le corresponde a cada animal.
               52
             Cincuenta y dos]]></page><page Index="57"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿CÓMO VAN DE UN SITIO A OTRO?


    DESPLAZAMIENTO DE LOS ANIMALES







































                            CAMINA                                                                VUELA













































                               SALTA                                                               NADA

       ediciones




               Dialoga  con tu  profesora y compañeros(as) acerca del desplazamiento de los animales. Pinta con hisopo y témpera  los
               animales de la ficha.
       53
     Cincuenta  y tres]]></page><page Index="58"><![CDATA[NOMBRE:


                CUIDEMOS DE ELLOS


          ANIMALES EN PELIGRO DE EXTINCIÓN




























               MONO CHORO DE COLA AMARILLA                                                                                       ARMADILLO

































                                            VICUÑA                                                            CHINCHILLA DE COLA LARGA





          Con ayuda de tu profesora, identifica a los animales en peligro de extinción y dialoga sobre ellos. Utilizando la técnica de la dáctilopintura, marca     ediciones        54
          con una cruz (+) el animal que te gustaría ayudar a salvar.                                                                                                        Cincuenta y cuatro]]></page><page Index="59"><![CDATA[NOMBRE:


                UN DÍA EN EL CAMPO


          LOS SERES VIVOS






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los seres vivos. Utilizando crayolas, marca con una cruz (+) a todos los seres vivos.                                  55
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                              Cincuenta y cinco]]></page><page Index="60"><![CDATA[56.pdf   1   21/05/2018   10:30:47








                                                                                                                    EXPERIMENTO







                Objetivo



                 Incentivar en los niños(as) el deseo de investigar y descubrir por ellos mismos

                 las características del agua y otros materiales.


                Materiales






                                  3 globos                                                                                       Botella
                                                                                                                              de plástico





                                                                            Tuerca




                                                                                                     Tiempo de duración: 30 minutos
                Procedimiento

                                  1                                           2                                            3



                Pasa el cuello de los tres                   Llena unos  2/3 de una                      Cierra la botella y aprieta
                globos a través de la tuerca                 botella de agua y echa                      con  fuerza  en  su  base.  Los
                de forma que haga de tope                    dentro       los    globos       con        globos  bajarán lentamente
                y no se caiga.                               cuidado, de forma  que                      hasta el fondo,  y si la sueltas,
                                                             queden flotando en la parte                 volverán a subir.
                                                             superior.

































                  El orificio de la tuerca debe ser del tamaño adecuado para poder pasar el cuello de los
               ediciones
                  tres globos y que queden encajados. Si es muy grande puedes usar globos más grandes.




                                http://www.conmishijos.com/preguntas-y-respuestas/experimentos/sumbarino-de-globos-experimentos-caseros-para-ninos/
             Cincuenta y seis
               56]]></page><page Index="61"><![CDATA[NOMBRE:


                A DISFRUTAR DE LA PLAYA Y LA LLUVIA


          EL VERANO Y EL INVIERNO



                                      VERANO                                                                                  INVIERNO

































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de las estaciones: verano e invierno. Utilizando diamantina dorada, decora los adornos del marco         ediciones        57
          de la estación de verano y utilizando la técnica del puntillismo, decora el paraguas y las botas del niño de la estación de invierno.                               Cincuenta y siete]]></page><page Index="62"><![CDATA[NOMBRE:


                A DISFRUTAR DE LAS FLORES Y DE LAS HOJAS


          LA PRIMAVERA Y EL OTOÑO



                                PRIMAVERA                                                                                        OTOÑO

































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de las estaciones: primavera y otoño. Utilizando la técnica del embolillado decora el marco de           ediciones        58
          la estación de la primavera. Luego con hojas secas decora el marco de la estación del otoño.                                                                        Cincuenta y ocho]]></page><page Index="63"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡DISFRUTANDO DEL AIRE!


          EL AIRE






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del aire. Utilizando serpentina, marca con un aspa (X) las imágenes que muestran las situaciones         ediciones        59
          con el aire que hayas vivenciado.                                                                                                                                  Cincuenta y nueve]]></page><page Index="64"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿QUÉ PUEDES OBSERVAR CON ELLA?


          LA LUPA






































































          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca del uso de la lupa. Utilizando pincel y témpera del color de tu preferencia, pinta la lupa.                     60
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                    Sesenta]]></page><page Index="65"><![CDATA[NOMBRE:


                JUGAMOS CON EL IMÁN


          EL MAGNETISMO






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del magnetismo. Utilizando sorbetes une el imán con los objetos que atrae.                                                61
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                Sesenta y uno]]></page><page Index="66"><![CDATA[NOMBRE:


                APRENDEMOS A PESAR


          LA BALANZA




                                                                                     LIVIANOS                                                    PESADOS


























                                     0
                             9               1


                       8                           2




                       7                           3


                            6                4
                                     5


















          Presta atención a la explicación de tu profesora acerca del uso de la balanza. Usando tiras de plastilina, marca con una cruz (+) en el primer recuadro,   ediciones       62
          los alimentos que son livianos y en el segundo recuadro, los que son pesados.                                                                                         Sesenta y dos]]></page><page Index="67"><![CDATA[63.pdf   1   21/05/2018   10:36:41








                                                               La pelota                                            EXPERIMENTO



                                                               flotadora


                Objetivo



                 Estimular en los niños(as) el desarrollo  de habilidades manuales que le

                 permitan desarrollar su creatividad mediante un trabajo manual.


                Materiales




                                                                                                     Cinta
                                                     Papel                                         de color
                         Sorbete                    aluminio
                       y recipiente

                                                                            Papel                                               Tijera
                                                                        de colores y
                                                                          bolígrafo


                                                                                                    Tiempo de duración: 30 minutos
                Procedimiento
                            1                                2                                3                                4




                Trazar un círculo de             Doblar el sorbete en             Enrollar     el    papel        ¡Ahora  a soplar! La
                10cm de diámetro                 un ángulo de 90                  aluminio en  forma              pelota se comienza a
                con  un recipiente.              grados. Coloca el                de bola. Asegúrate              elevar en el aire y con
                Haz  un  corte  de  un           círculo       alrededor          que el sorbete  este            unos                buenos
                extremo  hacia el                del      sorbete        en       en  línea con  el               pulmones la  harás
                centro del circulo.              forma de cono con                papel para que sea              flotar por un buen
                                                 la cinta de color.               fácil el experimento.           tiempo.
































                 Para variar el experimento puedes utilizar más de una bola de papel aluminio y aumentar
               ediciones
                 según tus posibilidades.




                                http://carolinallinas.com/2015/04/experimento-para-hacer-flotar-una-pelota
               63
             Sesenta y tres]]></page><page Index="68"><![CDATA[5años_PersonalSocial_HojaDeSeparación.pdf   1   25/07/2018   11:41:17]]></page><page Index="69"><![CDATA[ÍNDICE PERSONAL SOCIAL.pdf   1   14/05/2018   17:51:46












                        Tema                                                               Pág.                 Tema                                                                Pág.

                        Portada                                                                   I             Manco Cápac y Mama Ocllo                                                31

                        Presentación                                                             II             Maravillas del Perú                                                     32
                        Índice                                                                   III            La costa, sierra y selva                                                33

                        Mis datos personales                                                     1              Productos del mar                                                       34

                        Mi jardín                                                                2              Costumbres y productos de la costa, sierra y selva                35 al 37

                        Poema                                                                    3              Refuerzo acerca de las regiones                                         38
                        La familia institucional                                                 4              Atractivos turísticos del Perú                                          39

                        Normas de comportamiento en el aula                                      5              El sueño de San Martín                                                  40

                        Mi documento de identidad                                                6              Proclamación de la independencia                                        41

                        Palabras mágicas                                                       7 - 8            El Escudo Nacional - El Himno Nacional                                  42
                        Identidad sexual                                                         9              MANUALIDAD: Banderita del Perú                                          43

                        Mi rostro y sus partes                                                  10              Día de los Abuelos                                                      44

                        Hábitos de aseo personal y limpieza                                11 - 12              Mi comunidad                                                            45

                        Situaciones de riesgo en la casa                                        13              Trabajadores de la comunidad                                      46 al 48
                        Árbol genealógico                                                       14              Profesionales de la comunidad                                     49 al 52

                        Tipos de familia                                                        15              Mi comunidad y sus principales actividades                              53

                        Mi casa                                                           16 al 20              Educación víal - Señales de tránsito                               54 - 56

                        Día de la Madre                                                         21              Miguel Grau                                                             57
                        Día de la Educación Inicial                                             22              Desastres naturales                                                     58

                        Estados de ánimo                                                        23              El descubrimiento de América                                            59

                        Conductas adecuadas y deberes en el hogar                          24 - 25              Medios de transporte                                              60 al 62

                        Día de la Bandera                                                       26              Día de la Canción Criolla                                               63
                        MANUALIDAD: Medalla para papá                                           27              Los deberes de los niños                                                64

                        Día del Campesino                                                       28              Los derechos de los niños                                         65 al 70

                        Defensa Civil: Sismos                                                   29              La boleta                                                               71

                        Día del Maestro                                                         30              MANUALIDAD: Corona navideña                                             72
                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="70"><![CDATA[1.pdf   1   21/05/2018   10:41:36





                   NOMBRE:


                        ME PRESENTO


                   MIS DATOS PERSONALES






                                                                                                       FOTO











                                                       Mi nombre es:




                                                       Tengo                años.




                                                       Mi cumpleaños es:




                                                       Mi papá se llama:





                                                       Mi mamá se llama:




                                                       Mi dirección es:








                                                       Mi número de teléfono es:








                   Utilizando lápiz, escribe y completa los datos que te solicitan, luego pega tu foto.                                                                                        1
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                              Uno]]></page><page Index="71"><![CDATA[NOMBRE:


                FELIZ REGRESO A CLASES


          MI JARDÍN






                      “Angelitos”




                                                                                                                              MI CORAZÓN EN EL JARDÍN


                                                                                                                                        Hoy empezás mi amor,
                                                                                                                                      tu primer día en el jardín.
                                                                                                                                     Dame la mano bien fuerte,

                                                                                                                                     yo te acompaño a descubrir
                                                                                                                                   un mundo nuevo de sorpresas
                                                                                                                                          para vos y para mí.
                                                                                                                             Cómo será mi amor, tu vida en el jardín.



                                                                                                                                       Vas a jugar y a dibujar,
                                                                                                                                     vas a aprender a compartir.
                                                                                                                                         Quiero espiar y saber

                                                                                                                                         todo lo que haces allí.
                                                                                                                                        Cuántas caritas nuevas
                                                                                                                                            vas a descubrir.
                                                                                                                              Muchos amigos para cantar, para reír.





















          Dialoga con tus compañeros(as) acerca de tu primer día de clases. Termina de pintar la escena usando colores. Escucha y aprende la canción del            ediciones          2
          DVD.                                                                                                                                                                        Dos]]></page><page Index="72"><![CDATA[3.pdf   1   21/05/2018   10:43:03









             NOMBRE:

                  ¡MI JARDÍN ES DIVERTIDO!



            POEMA
                                                “QUIERO IR AL JARDÍN”





                                                Todas las mañanas





                                                cuando me despierto




                                                quiero ir a mi jardín





                                                porque me divierto.





                                                Allí tengo amigos




                                                y puedo jugar





                                                aprendo canciones




                                                aprendo a leer y a sumar.





                                                Todas las mañanas





                                                cuando me despierto




                                                le digo a mamá





                                                ¡Quiero ir al jardín





                                                para estudiar!

               ediciones



                       Con ayuda de tu profesora, lee y aprende el siguiente poema.


               3
             Tres]]></page><page Index="73"><![CDATA[NOMBRE:


                LOS MIEMBROS DE MI SEGUNDO HOGAR


          LA FAMILIA INSTITUCIONAL






































































          Con ayuda de tu profesora, identifica y menciona a los miembros de la familia institucional. Desglosa los letreros del anexo y pégalos siguiendo las      ediciones          4
          indicaciones de tu profesora.                                                                                                                                              cuatro]]></page><page Index="74"><![CDATA[NOMBRE:

          EN EL JARDÍN DEBO:


    NORMAS DE COMPORTAMIENTO EN EL AULA


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre las normas de comportamiento en el aula. Utilizando tiras de plastilina,
               marca las escenas con una cruz (+) donde se cumplen las normas.
     Cinco
       5]]></page><page Index="75"><![CDATA[6.pdf   1   21/05/2018   10:45:15









             NOMBRE:


                  MIS DATOS IMPORTANTES


             MI DOCUMENTO DE IDENTIDAD


                                                                                                                               CUI
                                   REPÚBLICA DEL PERÚ                REGISTRO NACIONAL DE IDENTIFICACIÓN Y ESTADO CIVIL  744265395-2
                                                                     DOCUMENTO NACIONAL DE IDENTIDAD                           DNI
                                                                Primer Apellido

                                                                                                                            Fecha inscripción
                                                                                                                              19 04 2018
                                                                Segundo Apellido
                                                                                                                             Fecha Emisión
                                                                                                                              24 04 2018

                                                                Nombres                                                     Fecha Caducidad
                                                                                                                              24 04 2026



                                                                Fecha de Nacimiento            Sexo

                                    744265395
                                              FOTO





                                      I<PER7154468<8<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<

                                     01097543M1542147PER<<<<<<<<<<<<<<<<<<<9











                                    Madre                                      DNI/LE



                                    Padre                                      DNI/LE




                                    Domicilio del Menor                                                                                  00095972
                                                                                                                    Índice Derecho
                                                                                                                       del menor
                                    Distrito                  Provincia                    Departamento                                  0009764200





                                     Observaciones                                                                  RENIEC               0112514


                                                                                                                                         0251







                                                                                                                                         003124660100
               ediciones



                       Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca del documento de identidad. Utilizando lápiz escribe los datos que te
                       solicitan, pega tu foto, coloca tu huella digital, recorta y arma tu DNI.
               6
             Seis]]></page><page Index="76"><![CDATA[NOMBRE:


                USANDO LLAVES MÁGICAS


          PALABRAS MÁGICAS













                                                                                                                                                        POR FAVOR,

                                                                                                                                                            DAME MI

                                                                                                                                                           MOCHILA


                                                                   GRACIAS













































          Escuchar con atención la explicación de tu profesora sobre el uso de las palabras mágicas. Utilizando serpentina, marca con una cruz (+) la escena de     ediciones          7
          la palabra mágica que más usas en casa.                                                                                                                                     Siete]]></page><page Index="77"><![CDATA[8.pdf   1   21/05/2018   10:46:45





                   NOMBRE:


                        USANDO LLAVES MÁGICAS


                   PALABRAS MÁGICAS




                                                                                                                                                              PERMISO
                               DISCULPA






























































                   Dialogar con tu profesora y compañeros(as) sobre el uso de las palabras mágicas. Utilizando colores, termina de pintar las escenas.                                         8
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                             Ocho]]></page><page Index="78"><![CDATA[NOMBRE:

          ¿QUIÉN SOY YO?


    IDENTIDAD SEXUAL


























































































       ediciones



               Observa las imágenes e identifícate con el niño o la niña. Pinta la ropa del niño(a) que se parece a ti.


     Nueve
       9]]></page><page Index="79"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡ME ENCANTA MI ROSTRO!


          MI ROSTRO Y SUS PARTES






































































                            profesora, identifica y nombra las partes
          Escucha con atención el relato de la creación. Recorta las imágenes, pégalas en cartulina y forma con ellas tus tarjetas léxicas de la creación.de la cara. Luego, desglosa los letreros del anexo y pégalos donde corresponda. Escucha y   ediciones  10
          Con ayuda de tu
          aprende la canción del DVD.                                                                                                                                                 Diez]]></page><page Index="80"><![CDATA[NOMBRE:

          ME GUSTA LA LIMPIEZA


    HÁBITOS DE ASEO PERSONAL


























































































       ediciones



               Menciona a tus compañeros(as) los hábitos de aseo personal que practicas. Utilizando cola de rata, marca con un aspa (X) la
               imagen que no representa un hábito de aseo personal.
     Once
       11]]></page><page Index="81"><![CDATA[NOMBRE:

          AYUDANDO EN CASA


    HÁBITOS DE LIMPIEZA


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora acerca de las actividades en las que ayudas en casa. Utilizando tiras de plastilina marca con una
               cruz (+) los objetos de la derecha que no se encuentran en las escenas de la izquierda.
     Doce
       12]]></page><page Index="82"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡DEBES TENER CUIDADO!


          SITUACIONES DE RIESGO EN LA CASA






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de evitar acciones peligrosas. Encierra los objetos que son considerados peligrosos.                                      13
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Trece]]></page><page Index="83"><![CDATA[14.pdf   1   21/05/2018   10:54:58









             NOMBRE:


                  LOS MIEMBROS DE MI FAMILIA


             ÁRBOL GENEALÓGICO




























                             Abuelos Paternos                                           Abuelos Maternos





















                                            Papá                                                      Mamá





















                                                                             Yo













               ediciones



                       Escucha la explicación de tu profesora acerca del árbol genealógico. Arma el tuyo recortando y pegando las fotos de los
                       miembros de tu familia donde correspondan.
               14
             Catorce]]></page><page Index="84"><![CDATA[15.pdf   1   21/05/2018   10:55:37









             NOMBRE:


                  MI FAMILIA ES ESPECIAL


             TIPOS DE FAMILIA


                                                     Familia Nuclear












































                                                     Familia Extensa







































               ediciones



                       Escucha la explicación de tu profesora acerca de los tipos de familias. Utilizando tiza húmeda, colorea el letrero de la familia
                       que se parece a la tuya.
               15
             Quince]]></page><page Index="85"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡AMO MI HOGAR!


          MI CASA





















                           DORMITORIO                                                      SALA                                                BAÑO

























                                     COMEDOR                                                                                          COCINA




















          Menciona a tus compañeros(as) cómo es tu hogar. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas teniendo en cuenta los nombres de las habitaciones.                              16
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Dieciséis]]></page><page Index="86"><![CDATA[NOMBRE:

          ME DIVIERTO Y DESCANSO


    LA SALA - EL DORMITORIO



                          SALA



















































































                       DORMITORIO
       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de lo que realizan en la sala y el dormitorio. Utilizando colores, termina de
               pintar las dos habitaciones.
     Diecisiete
       17]]></page><page Index="87"><![CDATA[NOMBRE:

          QUÉ LINDOS ESPACIOS


    EL COMEDOR - EL BAÑO




                      COMEDOR












































                       BAÑO






































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) la utilidad del comedor y el baño. Utilizando papel crepé húmedo, termina de
               colorear las dos habitaciones.
     Dieciocho
       18]]></page><page Index="88"><![CDATA[NOMBRE:


                EL LUGAR DONDE PREPARAMOS NUESTROS ALIMENTOS


          LA COCINA



                        COCINA

































































          Menciona a tu profesora y compañeros(as) la importancia de la cocina. Utilizando crayolas de diferentes colores pinta la cocina.                                           19
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                  Diecinueve]]></page><page Index="89"><![CDATA[NOMBRE:

          RECORDAMOS NUESTRA CASA


    REFUERZO DE LAS PARTES DE LA CASA


























































































       ediciones



               Identifica cada una de las partes de la casa y utilizando plumón, une cada habitación con su nombre. Con lápiz, repasa los
               nombres de las habitaciones de la casa.
     Veinte
       20]]></page><page Index="90"><![CDATA[21.pdf   1   21/05/2018   11:09:32





                   NOMBRE:


                        CELEBRAMOS A MAMÁ CON AMOR


                   DÍA DE LA MADRE













                                                                                                       A MI MADRE








                                                                                                            Querida mamá



                                                                                                              gracias por tu




                                                                                                     amor y comprensión




                                                                                                               por cuidarme



                                                                                                             y perdonar mis




                                                                                                                   travesuras.

















                   Comenta acerca de las celebraciones por el Día de la Madre con tus compañeros(as). Lee y aprende el siguiente poema. Escucha y aprende la canción        ediciones        21
                   del DVD.                                                                                                                                                               Veintiuno]]></page><page Index="91"><![CDATA[NOMBRE:


                UN ACONTECIMIENTO IMPORTANTE


          DÍA DE LA EDUCACIÓN INICIAL






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la celebración del Día de la Educación Inicial. Termina de pintar la escena utilizando plumones.                       22
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Veintidós]]></page><page Index="92"><![CDATA[NOMBRE:


                HOY ME SIENTO...


          ESTADOS DE ÁNIMO



















                                                                                                                                                           SALIDA

















































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los estados de ánimo. Desglosa las caritas del anexo y pégalas siguiendo las indicaciones de tu       ediciones        23
          profesora.                                                                                                                                                               Veintitrés]]></page><page Index="93"><![CDATA[NOMBRE:


                LO QUE DEBO Y NO DEBO HACER


          CONDUCTAS ADECUADAS






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de las conductas adecuadas que deben tener. Utilizando crayolas, marca con una cruz (+) las              ediciones        24
          imágenes donde se muestran conductas adecuadas.                                                                                                                        Veinticuatro]]></page><page Index="94"><![CDATA[NOMBRE:


                DEBEMOS AYUDAR EN CASA


          DEBERES EN EL HOGAR






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los buenos modales. Usando plumón, marca con una cruz (+) al niño(a) que no demuestra                 ediciones        25
          buenos modales.                                                                                                                                                         Veinticinco]]></page><page Index="95"><![CDATA[NOMBRE:

          SALUDAMOS CON RESPETO A LA BANDERA


    DÍA DE LA BANDERA


























































































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) sobre las celebraciones que se realizan en el Día de la Bandera. Utilizando la técnica
               del embolillado, decora la bandera teniendo en cuenta lo aprendido.
     Veintiséis
       26]]></page><page Index="96"><![CDATA[27.pdf   1   21/05/2018   11:19:16








                                                                                                                    MANUALIDAD







                Objetivo



                  Desarrollar las  habilidades  motrices finas de los niños(as)  mediante la

                  elaboración de un presente por el Día del Padre.


                Materiales




                                                                           Goma
                                         Tijera                            líquida                         Grapadora






                                                   Goma                                                                  Regla
                Cartulina                          en barra                          Rotulador                           y lápiz


                Procedimiento                                                                             Tiempo de duración: 1 hora

              1    Cortamos una tira de cartulina de unos 5 cm                           Recortamos  un círculo más pequeño de

                   de ancho por aproximadamente 50 cm de
                   largo, luego doblamos y cerramos el abanico                      3    un  color  diferente,  escribimos el  mensaje
                   uniendo los extremos con la grapadora.                                para  Papá  y  pegamos  con  la goma  en
                                                                                         barra en el centro.


















              2    Hacemos presión con la mano para


                   aplastarlo y con la goma líquida pegamos
                   un  círculo  de  cartulina  en  el  centro  y                                                 ERES EL
                   dibujamos los lazos que cuelgan del centro                                                       1
                   de la medalla en la cartulina.                                                                N













               ediciones





                                http://www.manualidadesinfantiles.org/medalla-gigante
             Veintisiete
               27]]></page><page Index="97"><![CDATA[NOMBRE:


                UN AMIGO DE LA BUENA ALIMENTACIÓN


          DÍA DEL CAMPESINO






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de la labor que cumple el campesino. Utilizando colores, termina de pintar la escena.                                     28
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                  Veintiocho]]></page><page Index="98"><![CDATA[NOMBRE:


                UTILIZAMOS LAS SEÑALES DE SEGURIDAD


          DEFENSA CIVIL: SISMOS








                                                                       JARDÍN
                                                                   SAN LORENZO
                                                                   Fundado el 31 de Julio
                                                                        de 2000











































              SALIDA                                                                                                                                          ENTRADA


                                                                              PRIMEROS
                                                                               AUXILIOS





          Comenta con tu profesora acerca de las señales de seguridad y lo que debes hacer en caso de sismo. Utilizando tiras de plastilina marca con una cruz      ediciones        29
          (+) las imágenes de la parte inferior que ves en la escena.                                                                                                            Veintinueve]]></page><page Index="99"><![CDATA[30.pdf   1   21/05/2018   11:21:59









             NOMBRE:


                  UNA FECHA ESPECIAL


             DÍA DEL MAESTRO










                                                                                             MAESTRA


                                                                                    Gracias por enseñarme,

                                                                                   gracias por confiar en mí

                                                                                   y gracias por ayudarme

                                                                                                a crecer.
































































               ediciones



                       Dialoga con tus compañeros(as) acerca de la celebración del Día del Maestro. Con ayuda de tu profesora, lee y aprende el
                       poema. Escucha y aprende la canción del DVD.
               30
             Treinta]]></page><page Index="100"><![CDATA[NOMBRE:

          UNA LINDA LEYENDA


    MANCO CÁPAC Y MAMA OCLLO


























































































       ediciones



               Escucha con atención la leyenda de Manco Cápac y Mama Ocllo. Luego con hisopos y témpera pinta la ropa de los personajes.


     Treinta y uno
       31]]></page><page Index="101"><![CDATA[32.pdf   1   21/05/2018   11:23:58





                   NOMBRE:


                        ¡QUE BONITO ES MI PERÚ!


                   MARAVILLAS DEL PERÚ




























                                                 Machu Picchu                                                                         Chan chan

































                                                  Lago Titicaca                                                              Chavín de Huantar





                   Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de las maravillas del Perú. Utilizando colores, pinta el nombre de la maravilla que te gustaría         ediciones        32
                   visitar.                                                                                                                                                            Treinta y dos]]></page><page Index="102"><![CDATA[NOMBRE:

          QUÉ LINDAS SON MIS REGIONES


    LA COSTA, SIERRA Y SELVA





                                                                                           COLOMBIA
                                      ECUADOR















                                                           SELVA












                                                                                                         BRASIL









                            P               COSTA


                      O     A



                      C     C



                      É      Í                                          SIERRA


                      A      F



                      N      I                                                                                      BOLIVIA



                      O     C



                            O




                                                                                                                 CHILE

       ediciones



               Escucha la explicación de tu profesora acerca de las regiones del Perú. Utilizando papel crepé y la técnica del embolillado
               decora la Costa de amarillo, la Sierra de marrón y la Selva de verde.
     Treinta y tres
       33]]></page><page Index="103"><![CDATA[NOMBRE:

          VAMOS DE PESCA


    PRODUCTOS DEL MAR


























































































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de los productos que nos brinda el mar peruano. Desglosa las imágenes del
               anexo y pégalas donde te indique tu profesora.
     Treinta y cuatro
       34]]></page><page Index="104"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡QUÉ BONITOS ATRACTIVOS!


    COSTUMBRES Y PRODUCTOS DE LA COSTA
                                                                                                          HUANCHACO



               CABALLITOS DE TOTORA

















                                                                                                                       MARINERA


































                               SECO DE CABRITO                                                    CAÑA DE AZÚCAR




























       ediciones



               Menciona a tus compañeros(as) los atractivos que conoces de la Costa. Utilizando colores, pinta los caballitos de totora.


       35
     Treinta y cinco]]></page><page Index="105"><![CDATA[NOMBRE:

          ATRACTIVOS DE LA SIERRA


       COSTUMBRES Y PRODUCTOS DE LA SIERRA                                                              MACHU PICCHU


































                                                                                                        HUAYLAS


























                         CUY COLORADO                                                       PAPAS HUAYRO


























       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los atractivos de la Sierra. Utilizando lana picada, decora a las llamas.


     Treinta y seis
       36]]></page><page Index="106"><![CDATA[NOMBRE:

          LA BELLEZA DE LA SELVA


    COSTUMBRES Y PRODUCTOS DE LA SELVA                                                                                   IQUITOS


                                                                                                             CAMU CAMU























































                    TACACHO CON CECINA                                                  FIESTA DE SAN JUAN





























       ediciones



               Menciona a tus compañeros(as) si conoces los atractivos de la Selva. Utilizando colores termina de colorear la escena.


     Treinta y siete
       37]]></page><page Index="107"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡QUÉ LINDOS PAISAJES Y RICAS COMIDAS!


          REFUERZO ACERCA DE LAS REGIONES

















                             CAJAMARCA                                                                                                                JUANE





















                                TRUJILLO                                                                                                            CEVICHE





















                                  IQUITOS                                                                                                        CHICHARRÓN





          Comenta con tu profesora sobre las ciudades y comidas de las tres regiones del Perú. Luego utilizando serpentina une a cada ciudad con su plato           ediciones        38
          típico.                                                                                                                                                               Treinta y ocho]]></page><page Index="108"><![CDATA[NOMBRE:

          LUGARES PARA VISITAR


    ATRACTIVOS TURÍSTICOS DEL PERÚ



                                                                                                 EL GRAN PAJATÉN







            COSTA
            COSTA




















                                                                                                      CHAN CHAN







            SIERRA
            SIERRA




















                                                                                            ISLA FLOTANTE DE LOS UROS







              SELVA
              SELVA











       ediciones



               Observa con atención las imágenes y con ayuda de tu profesora identifica cada una de ellas. Utilizando hisopo y témpera une
               cada región con el atractivo turístico que posee.
     Treinta y nueve
       39]]></page><page Index="109"><![CDATA[NOMBRE:


                LOS COLORES DE MI BANDERA


          EL SUEÑO DE SAN MARTÍN






































































          Escucha el relato del sueño de San Martín. Luego utiliza plumones para terminar de pintar las imágenes.                                                                    40
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Cuarenta]]></page><page Index="110"><![CDATA[NOMBRE:

          APRENDEMOS SOBRE EL PERÚ


    PROCLAMACIÓN DE LA INDEPENDENCIA












                                         ¡VIVA LA PATRIA!


                                      ¡VIVA LA LIBERTAD!

                              ¡VIVA LA INDEPENDENCIA!





































































       ediciones



               Escucha con atención el relato de tu profesora acerca de la Proclamación de la Independencia. Utilizando la técnica del
               trozado y papel de color rojo, decora las banderas.
     Cuarenta y uno
       41]]></page><page Index="111"><![CDATA[NOMBRE:


                REPRESENTAN A MI PAÍS


          EL ESCUDO NACIONAL - EL HIMNO NACIONAL
















                                                                                                                                         CORO


                                                                                                                               SOMOS LIBRES,


                                                                                                                         SEÁMOSLO SIEMPRE


                                                                                                                             Y ANTES NIEGUE


                                                                                                                           SUS LUCES EL SOL,


                                                                                                                             QUE FALTEMOS


                                                                                                                          AL VOTO SOLEMNE


                                                                                                                          QUE LA PATRIA AL


                                                                                                                              ETERNO ELEVÓ.




















          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca del Escudo e Himno Nacional. Utilizando la técnica del puntillismo, termina de decorar         ediciones        42
          el Escudo y pega diamantina dorada en los espacios en blanco del Himno Nacional.                                                                                     Cuarenta y dos]]></page><page Index="112"><![CDATA[43.pdf   1   21/05/2018   11:54:39








                                                                                                                    MANUALIDAD







                Objetivo



                  Estimular la creatividad y las habilidades motrices de los niños(as), mediante el

                  desarrollo de una manualidad.


                Materiales















             Palos de chupete y                 Témperas                 Lápiz y regla              Crayola y tijera            Papel bond y
                      goma                                                                                                          pincel

              Procedimiento                                                                               Tiempo de duración: 1 hora

              1    Colocar  5 palos de chupete  de forma                                  Con  la  ayuda  de  un  pincel  decorar

                   horizontal y pegar con goma entre cada uno
                   de ellos. Pegar un palo de chupete de forma                       3    con  puntitos rojos  el palo del chupete
                   vertical y déjarlo secar.                                              vertical.

















              2    Marcar en  3 partes iguales nuestra

                   bandera. Pintar de color rojo los extremos y
                   de  blanco,  el  centro.  El  palo  de  chupete
                   vertical también de color blanco. Luego
                   imprimir el escudo al tamaño necesario,

                   recortar y pegar sobre la franja blanca de
                   la bandera.



                                                                                                                 FELICES

                                                                                                                 FIESTAS

                                                                                                                 PATRIAS

               ediciones





                                http://manualidadesfacilespasoapaso.com/manualidades-ninos-bandera-del-peru-por-fiestas-patrias/
             Cuarenta y tres
               43]]></page><page Index="113"><![CDATA[44.pdf   1   21/05/2018   11:55:16





                   NOMBRE:


                        LOS AMO MUCHO


                   DÍA DE LOS ABUELOS






                                                                                                                                   Feliz día





                                                                                                                                    abuelos







                                                                                                                              Gracias por ser luz



                                                                                                                                   en mi camino,



                                                                                                                                alegría en mi día
                                                                     FOTO

                                                                                                                               y quiénes me dan



                                                                                                                                   todo su cariño,



                                                                                                                            los quiero abuelitos.






















                   Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la celebración del Día de los Abuelos. Pega la foto de tus abuelos, recorta la tarjeta por las       ediciones        44
                   líneas punteadas y pega en una cartulina aparte. Escucha y aprende la canción del DVD.                                                                          Cuarenta y cuatro]]></page><page Index="114"><![CDATA[NOMBRE:

          CONOCIENDO MI COMUNIDAD


    MI COMUNIDAD
































                                                       COMISARÍA


















                                                                                  POLICíA




































       ediciones



               Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de tu comunidad. Utilizando colores, termina de pintar cada una de las
               instituciones.
     Cuarenta y cinco
       45]]></page><page Index="115"><![CDATA[NOMBRE:

          MANTIENEN LIMPIA Y SEGURA LA CIUDAD


    TRABAJADORES DE LA COMUNIDAD






























    El barrendero                                                                                           El bombero


























































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de la labor que cumplen el barrendero y el bombero. Utilizando plumones
               de colores, marca el camino de cada trabajador para llegar a su implemento.
     Cuarenta y seis
       46]]></page><page Index="116"><![CDATA[NOMBRE:


                LOS AMIGOS DE LA CONSTRUCCIÓN


          TRABAJADORES DE LA COMUNIDAD

                Carpintero
































                    Albañil

















                3 pliegos   3 pliegos  3 pliegos
                                                                    3 pliegos    3 pliegos













          Escucha con atención, la explicación de tu profesora acerca de la labor que realiza el carpintero y el albañil. Desglosa las herramientas del anexo y     ediciones        47
          pégalas donde correspondan.                                                                                                                                          Cuarenta y siete]]></page><page Index="117"><![CDATA[NOMBRE:


                CUIDAN DE MI BIENESTAR


          TRABAJADORES DE LA COMUNIDAD
                                                                       COCINERO                                                                                    TAXISTA





































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de la labor que realizan el cocinero y el taxista. Pega fideos en el marco del cocinero y pinta          ediciones        48
          con témpera de color amarillo, el marco del taxista.                                                                                                                 Cuarenta y ocho]]></page><page Index="118"><![CDATA[NOMBRE:

          ELLOS PROTEGEN MI SALUD


    PROFESIONALES DE LA COMUNIDAD


            ENFERMERA












































            MÉDICO








































       ediciones



               Escucha con atención la explicación de la profesora acerca de la labor de la enfermera y el médico. Pega algodón en el marco
               de la enfermera y pedazos de gasa, en el marco del médico.
       49
     Cuarenta y nueve]]></page><page Index="119"><![CDATA[NOMBRE:

          ME ENSEÑAN CON SU EJEMPLO


    PROFESIONALES DE LA COMUNIDAD                                                                PROFESORA















































                                                                                                 SACERDOTE









































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) sobre las actividades que realizan la profesora y el sacerdote. Utlizando fideos
               letritas, decora el marco de la profesora y con escarcha, decora el manto de la mesa del sacerdorte.
     Cincuenta
       50]]></page><page Index="120"><![CDATA[NOMBRE:


                UN GUARDIÁN DE LA CIUDAD


          PROFESIONALES DE LA COMUNIDAD


                                                                                        POLICÍA


































































          Presta atención al relato de la profesora acerca de las funciones que cumple el policía. Utilizando colores, pinta los chalecos y las gorras de los       ediciones        51
          policías.                                                                                                                                                            Cincuenta y uno]]></page><page Index="121"><![CDATA[NOMBRE:


                LA AMIGA DE LOS ANIMALES


          PROFESIONALES DE LA COMUNIDAD
                                                                                VETERINARIA




































































          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de la actividad que realiza la veterinaria. Utilizando plumones, pinta los animales de la      ediciones        52
          veterinaria.                                                                                                                                                         Cincuenta y dos]]></page><page Index="122"><![CDATA[NOMBRE:

          VOLVEMOS A RECORDAR


    MI COMUNIDAD Y SUS PRINCIPALES ACTIVIDADES


























































































       ediciones



               Desglosa los letreros del anexo y pégalos donde corresponda, teniendo en cuenta las indicaciones de tu profesora.


     Cincuenta y tres
       53]]></page><page Index="123"><![CDATA[NOMBRE:


                CAMINANDO CON CUIDADO


          EDUCACIÓN VIAL
            EDUCACIÓN VIAL





































































          Teniendo en cuenta las imágenes y lo aprendido en clase, utiliza la técnica del esparcido y plastilina para decorar los semáforos según corresponda a     ediciones        54
          cada situación.                                                                                                                                                    Cincuenta y cuatro]]></page><page Index="124"><![CDATA[NOMBRE:


                PARA CRUZAR LA CALLE DEBO...


          EDUCACIÓN VIAL






































































          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la seguridad vial. Utilizando plumones, pinta el semáforo según lo aprendido en clase.                                 55
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                              Cincuenta y cinco]]></page><page Index="125"><![CDATA[NOMBRE:


                UNAS SEÑALES IMPORTANTES


          SEÑALES DE TRÁNSITO















                 Pegar aquí                                                                   Pegar aquí
































                   Pegar aquí                                                               Pegar aquí



















          Con ayuda de tu profesora, recordar las señales de tránsito. Recorta las imágenes de la derecha y pégalas en el lado izquierdo según corresponda.                          56
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                               Cincuenta y seis]]></page><page Index="126"><![CDATA[57.pdf   1   21/05/2018   12:25:25









             NOMBRE:


                  UN HÉROE ESPECIAL


             MIGUEL GRAU

























                        Miguel Grau nació en Piura y sus padres                       Desde muy joven ingresó en la Marina Peruana.

                             lo educaron con respeto y amor.


























                    Miguel Grau fue admirado porque amaba a su                        Fue Comandante del Huáscar, con el que ganó

                                     familia y a su padre.                                               muchas batallas.


























                   Miguel Grau  murió el 8 de Octubre de 1879 en la                     Es considerado el Peruano del Milenio por ser
               ediciones
                     guerra con Chile por defender nuestra Patria.                       ejemplo de amor a la Patria y a su familia.


                       Con ayuda de tu profesora, lee y aprende acerca de la historia de Miguel Grau.


             Cincuenta y siete
               57]]></page><page Index="127"><![CDATA[NOMBRE:


                LOS PELIGROS DE LA NATURALEZA


          DESASTRES NATURALES





























              TERREMOTO                                                                              BASURAL
































              HUAICO                                                                                 TSUNAMI





          Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de los desastres naturales. Usando la técnica del embolillado, marca con una cruz (+) las imágenes       ediciones        58
          que muestran estos desastres.                                                                                                                                       Cincuenta y ocho]]></page><page Index="128"><![CDATA[59.pdf   1   21/05/2018   12:30:54









             NOMBRE:


                  APRENDE SOBRE AMÉRICA


             EL DESCUBRIMIENTO DE AMÉRICA




                          Los Reyes Católicos apoyaron a


                          Cristóbal Colón.
























                                                                                              Cristóbal Colón viajó


                                                                                              con tres carabelas.


























                                                  Cristóbal Colón descubrió América

                                                  el 12 de Octubre de 1492.


















               ediciones



                       Dialoga con tu profesora sobre el descubrimiento de América.


               59
             Cincuenta y nueve]]></page><page Index="129"><![CDATA[NOMBRE:


                ¿CUÁL DE ELLOS UTILIZAS?


          MEDIOS DE TRANSPORTE TERRESTRES






































































          Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de los medios de transporte terrestres. Pinta con papel crepé húmedo las imágenes y            ediciones        60
          con lápiz, repasa los nombres de cada una de ellas.                                                                                                                       Sesenta]]></page><page Index="130"><![CDATA[NOMBRE:

          ME LLEVAN A MI DESTINO


    MEDIOS DE TRANSPORTE AÉREOS











             Ana viaja en                                                                    Pegar aquí













                                                                                           AVIÓN













             Mario vio un                                                                    Pegar aquí













                                                                                 HELICÓPTERO















             Teresa dibujó un                                                                Pegar aquí













                                                                        GLOBO AEROSTÁTICO
       ediciones



               Comenta con tus compañeros(as) acerca de los medios de transporte aéreos. Con ayuda de tu profesora, lee la oraciones.
               Desglosa las imágenes del anexo y pégalas según se te indique.
     Sesenta y uno
       61]]></page><page Index="131"><![CDATA[NOMBRE:


                VIAJANDO POR EL MAR


          MEDIOS DE TRANSPORTE MARÍTIMOS






































































          Presta atención a la explicación de tu profesora acerca de los medios de transporte marítimos. Utilizando témpera y tu dedo índice, termina de            ediciones        62
          pintar la escena.                                                                                                                                                     Sesenta y dos]]></page><page Index="132"><![CDATA[63.pdf   1   21/05/2018   12:41:36









             NOMBRE:


                  CELEBREMOS CON EL PERÚ


             DÍA DE LA CANCIÓN CRIOLLA


                       ESTOY ENAMORADA DE MI PAÍS



                       Estoy enamorada de mi país,

                       (Enamorada)

                       estoy enamorada de este lugar,

                       estoy enamorada de estar así,

                       yo por aquí me voy a quedar.

                       (¡Mi tierra!) (Bis)




                       Su gente

                       los brazos abiertos,

                       te hacen sentir a diario

                       la dicha que uno tiene.

                       (¡Eso es!)




                       (Allí se encuentran alegrías,

                       allí la pena es compartida)




                       El suelo donde yo he nacido,

                       comparte entre sus hijos

                       mil ejemplos distintos.

                       (Yeah...)

                       Allí todos somos hermanos.

                       (Si señor)




                       Porque hasta el pobre te da abrigo,

                       allí vendrías tú conmigo,

                       entre la gente hay muchas ganas

                       de demostrar un gran cariño

                       para el extraño y el amigo...
               ediciones



                       Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca de la celebración del Día de la Canción Criolla. Aprende la canción
                       del DVD.
               63
             Sesenta y tres]]></page><page Index="133"><![CDATA[64.pdf   1   21/05/2018   12:42:05





                   NOMBRE:


                        CUMPLO CON MIS OBLIGACIONES


                   LOS DEBERES DE LOS NIÑOS
                                           Todos los niños(as) tienen obligaciones que cumplir


                                                                            en la casa y en el jardín.
































































                   Comenta con tus compañeros(as) sobre los deberes que tienen los niños. Utilizando cola de rata, marca con una cruz (+) la(s) actividad(es) que           ediciones        64
                   realizas en casa.                                                                                                                                                Sesenta y cuatro]]></page><page Index="134"><![CDATA[NOMBRE:

          ME RESPETAN Y ME PROTEGEN


    LOS DERECHOS DE LOS NIÑOS


                               N° 1 “Derecho a la igualdad sin distinción de raza,

                                                     credo o nacionalidad”










































                                  N° 2 “Derecho a una protección especial para

                                           su desarrollo físico, mental y social”




































       ediciones



               Dialoga con tu profesora acerca del primer y segundo derecho de los niños(as). Observa y describe las fotografias, luego decora
               con serpentina de colores el primer marco y con papel rasgado de colores, el marco del segundo derecho.
     Sesenta y cinco
       65]]></page><page Index="135"><![CDATA[NOMBRE:

          SOY ÚNICO Y ESPECIAL


    LOS DERECHOS DE LOS NIÑOS


                                          N° 3 “Derecho a un nombre y a una

                                                            nacionalidad”












                                                         Primer Apellido
                                                        74 4265395
                                                          REGISTRO NACIONAL DE IDENTIFICACIÓN Y ESTADO CIVIL
                                                         Nombres
                                                       FOTO  REPÚBLICA DEL PERÚ Segundo Apellido DOCUMENTO NACIONAL DE IDENTIDAD                           DNI  744265395-2 CUI
                                                        Fecha de Nacimiento
                                                          Sexo
                                                      I<PER7154468<8<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<
                                                      01097543M1542147PER<<<<<<<<<<<<<<<<<<<9




















                                  N° 4 “Derecho a una alimentación, vivienda y

                                                         atención médica”
































                                                               Leche


       ediciones



               Comenta con tu profesora acerca del tercer y cuarto derecho de los niños(as). Usando lápiz repasa los nombres de los renglones
               y con crayola, marca con un aspa (X) la escena que más te gusta del cuarto derecho.
     Sesenta y seis
       66]]></page><page Index="136"><![CDATA[NOMBRE:
                                                      “Mi Cielito”
          SOY IMPORTANTE PARA LOS DEMÁS


    LOS DERECHOS DE LOS NIÑOS


                        N° 5 “Derecho a una educación y cuidados especiales para el

                                          niño, física o mentalmente disminuido”










































                   N° 6 “Derecho a la comprensión y al amor por parte de los padres

                                                              y la sociedad”




































       ediciones



               Platica con tu profesora acerca del quinto y sexto derecho de los niños(as). Utilizando plumones, termina de pintar las dos
               escenas.
     Sesenta y siete
       67]]></page><page Index="137"><![CDATA[NOMBRE:

          ¡GRACIAS POR EDUCARME Y CUIDARME!


    LOS DERECHOS DE LOS NIÑOS


                          N° 7 “Derecho a recibir educación gratuita y a disfrutar

                                                            de los juegos”










































                      N° 8 “Todos los niños tienen derecho a ser los primeros en ser

                                           auxiliados en caso de emergencia”




































       ediciones



               Conversa con tu profesora acerca del séptimo y octavo derecho de los los niños(as). Decora con lentejuelas el marco de la
               primera escena. Luego, desglosa la imagen del anexo y pégala en el recuadro en blanco.
     Sesenta y ocho
       68]]></page><page Index="138"><![CDATA[NOMBRE:

          ME GUSTA VIVIR EN ARMONÍA


    LOS DERECHOS DE LOS NIÑOS


                             N° 9 “Derecho a ser protegido contra el abandono y

                                                la explotación en el trabajo”










































                        N° 10 “Derecho a formarse en un espíritu de solidaridad y

                                                   justicia entre los pueblos”




































       ediciones



               Escucha con atención la explicación de tu profesora acerca del noveno y decimo derecho. Con la técnica de la dáctilopintura,
               marca con un aspa (X) la escena donde se cumple el octavo derecho. Termina de colorear la escena del décimo derecho.
     Sesenta y nueve
       69]]></page><page Index="139"><![CDATA[NOMBRE:


                ¡CONOCE A CADA UNO DE ELLOS!


          REFUERZO DE DERECHOS DEL NIÑO






































































          Escoge el derecho que más te agrade y utilizando frejoles, decora el marco.                                                                                                70
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                    Setenta]]></page><page Index="140"><![CDATA[71.pdf   1   21/05/2018   12:50:35





                   NOMBRE:


                        SOLICITA SIEMPRE LA BOLETA


                   LA BOLETA



                                        ¡Debes pedir siempre
                                                tu boleta!










                        Melina
























                                     Pegar aquí

























                   Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la boleta. Desglosa la imagen del anexo y pégala donde corresponda.                                                    71
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                      Setenta y uno]]></page><page Index="141"><![CDATA[72.pdf   1   21/05/2018   12:51:16







                                                                   Corona                                           MANUALIDAD



                                                               Navideña



                Objetivo



                 Desarrollar las habilidades manuales de los niños(as) mediante la elaboración de

                 un adorno navideño.


                Materiales













                                                                                                 Cinta y tijera          Papel de seda,
               Plato descartable                 Goma                   Témpera y                                      pincel y pompones
                                                                            lápiz

                                                                                                      Tiempo de duración: 30 minutos
                 Procedimiento


                               1                                             2                                                3




                 Cortar  el centro  del                      Cortar  en  cuadrados  el                     Colocar  los pompones  de
                 plato descartable con                       papel de seda, arrugar y                      color  rojo  en  cada extremo
                 mucho  cuidado.  Pintar                     pasar por el pegamento.                       de  la  corona,  poner  un
                 de  color  verde  y dejar                   Luego,  deberán pegar                         pequeño lazo en el centro
                 que  seque  por  unos                       en el plato que se ha                         del extremo  inferior,   hacer

                 minutos.                                    cortado  y pintado de                         un     pequeño         agujero        y
                                                             color verde.                                  colocar una cinta para que
                                                                                                           se pueda colgar del árbol o
                                                                                                           de la puerta de la casa.



























               ediciones





                                http://embarazo10.com/manualidades-ninos-navidad/
               72
             Setenta y dos]]></page><page Index="142"><![CDATA[HOJA DE SEPARACIÓN.pdf   1   28/05/2018   03:26:06 p.m.]]></page><page Index="143"><![CDATA[HOJA DE SEPARACIÓN2.pdf   2   28/05/2018   03:26:27 p.m.














                                      ORACIÓN VIRGEN DE LA PUERTA



                                Reina soberana de los cielos, madre


                                   nuestra, cuya amorosa protección



                              sentimos todos los días. Recibiendo de


                                vuestra liberal mano infinitos favores.


                                ¡Oh Virgen de la Puerta piadosísima!,


                               No despreciéis las súplicas de los que



                                     esperan en vos: derramad sobre


                             nosotros vuestra gracia a manos llenas;


                                   y pues a vos ocurrimos no seremos


                                       confundidos. ¡Oh Virgen María!



                                Grabad profundamente en nuestros


                                   corazones la verdad que vamos a


                              meditar, para que siguiendo fielmente


                                         a nuestro Señor Jesucristo nos



                                            hagamos  semejantes a él;


                              empleando los días que nos restan en


                                    serviros y amaros hasta la muerte.






                                                                                        Amén]]></page><page Index="144"><![CDATA[ÍNDICE RELIGIÓN.pdf   1   14/05/2018   17:52:16













                        Tema                                                                                                                                                        Pág.


                        Religión                                                                                                                                                         I
                        Índice                                                                                                                                                          II

                        La creación                                                                                                                                                  1 - 3

                        Adán y Eva                                                                                                                                                      4

                        El arca de Noé                                                                                                                                                  5
                        Domingo de Ramos                                                                                                                                                6

                        Semana Santa                                                                                                                                                    7

                        Jesús y sus doce discípulos                                                                                                                                     8

                        La Divina Familia                                                                                                                                               9
                        La virgen María                                                                                                                                                10

                        La señal de la Santa Cruz                                                                                                                                      11

                        El Padre Nuestro                                                                                                                                               12

                        Oración del Ángel de la Guarda                                                                                                                                 13
                        Bautismo de Jesús                                                                                                                                              14

                        El bautismo                                                                                                                                                    15

                        Parábola del hijo pródigo                                                                                                                                      16

                        El Papa                                                                                                                                                        17
                        Santa Rosa de Lima                                                                                                                                             18

                        Parábola del buen sembrador                                                                                                                                    19

                        Señor de los Milagros                                                                                                                                          20

                        La pesca  milagrosa                                                                                                                                            21
                        San Martín de Porres                                                                                                                                           22

                        La anunciación de la virgen María                                                                                                                              23

                        Nacimiento de Jesús                                                                                                                                            24

                        Papá Noel                                                                                                                                                      25

                                                                                                                                                                            ediciones]]></page><page Index="145"><![CDATA[NOMBRE:


                LA HISTORIA DEL MUNDO


          LA CREACIÓN




                                                                                                                                                     3° Día
                                 1° Día                                                    2° Día                                                    3° Día


















































                         Dios separó la luz                                        Dios creó el cielo y                                         Dios creó a las


                          de la oscuridad.                                                  el mar.                                                  plantas.







          Escucha con atención el relato de la creación. Recorta las imágenes, pégalas en cartulina y forma con ellas tus tarjetas léxicas de la creación. Escucha   ediciones         1
          y aprende la canción del DVD.                                                                                                                                               Uno]]></page><page Index="146"><![CDATA[NOMBRE:


                LA HISTORIA DEL MUNDO


          LA CREACIÓN




                                                                                                                                                     6° Día
                                 4° Día                                                    5° Día                                                    6° Día


















































                         Dios creó la luna,                                       Dios creó a las aves                                  Dios creó al hombre, a la


                        el sol y las estrellas.                                        y a los peces.                                     mujer y a los animales.







          Escucha con atención el relato de la creación. Recorta las imágenes, pégalas en cartulina y forma con ellas tus tarjetas léxicas de la creación.                             2
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Dos]]></page><page Index="147"><![CDATA[NOMBRE:


                LA HISTORIA DEL MUNDO


          LA CREACIÓN
























































                                                                                           7° Día
                                         Dios descansó y contempló su creación.










          Escucha con atención el relato de la creación. Recorta las imágenes, pégalas en cartulina y forma con ellas tus tarjetas léxicas de la creación.                             3
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Tres]]></page><page Index="148"><![CDATA[NOMBRE:

          LOS PRIMEROS HIJOS DE DIOS


    ADÁN Y EVA


























































































       ediciones



               Dialoga con tus compañeros(as) acerca de la historia de Adán y Eva. Termina de colorear la escena utilizando lápices de
               colores.
     Cuatro
       4]]></page><page Index="149"><![CDATA[NOMBRE:


                VÁMONOS DE VIAJE


          EL ARCA DE NOÉ






































































          Escucha con atención la historia del Arca de Noé. Termina de colorear la escena utilizando la técnica de la dáctilopintura. Escucha y aprende la          ediciones          5
          canción del DVD.                                                                                                                                                           Cinco]]></page><page Index="150"><![CDATA[NOMBRE:


                UNA LLEGADA ESPECIAL A JERUSALÉN


          DOMINGO DE RAMOS

























































                                                                  “¡BENDITO EL QUE VIENE EN


                                                                     EL NOMBRE DEL SEÑOR!”







          Escucha con atención el relato acerca de la entrada triunfal de Jesús a Jerusalén. Decora las palmas con trozos de papel seda verde.                                         6
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Seis]]></page><page Index="151"><![CDATA[NOMBRE:


                UNA DEMOSTRACIÓN DE AMOR Y FE


          SEMANA SANTA



                      LA PASIÓN DE JESÚS                                      CRUCIFIXIÓN DE JESÚS                                     RESURECCIÓN DE JESÚS
















































                   “Hijas de Jerusalén no lloren                                            “Padre                                                Al tercer día
                      por mí. Lloren más bien                                           en tus manos                                                 resucitó.
                        por ustedes mismas.”                                   encomiendo mi espíritu.”











          Presta atención al relato de la profesora acerca de la Semana Santa. Recorta las escenas por las líneas punteadas y pégalas en cartulinas de colores.                        7
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                      Siete]]></page><page Index="152"><![CDATA[NOMBRE:


                UNOS BUENOS AMIGOS


          JESÚS Y SUS DOCE DISCÍPULOS









               ANDRÉS                                                                                                                                                  MATEO







                  JUAN                                                                                                                                                JACOBO







                PEDRO                                                                                                                                                   JUDAS








             SANTIAGO                                                                                                                                                  TADEO







                FELIPE                                                                                                                                                 TOMAS






                                                                                                                                                                        JUDAS
             BARTOLOMÉ
                                                                                                                                                                    ISCARIOTE











          Comenta con tus compañeros(as) acerca de los discípulos de Jesús. Menciona los nombres de cada uno de ellos con la ayuda de tu profesora.                                    8
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                     Ocho]]></page><page Index="153"><![CDATA[9.pdf   1   21/05/2018   13:01:01









             NOMBRE:


                  UNA HERMOSA FAMILIA


             LA DIVINA FAMILIA


































                          Jesús ayudaba a sus padres, llevaba agua para María,

                           pasteaba las ovejas para José y los tres oraban a Dios.




























                                                                             FOTO




















               ediciones



                       Dialoga con tu profesora y compañeros(as) acerca de la familia de Jesús. Pega la fotografía de tu familia en el marco vacío.


               9
             Nueve]]></page><page Index="154"><![CDATA[NOMBRE:

          UNA MADRE AMOROSA


    LA VIRGEN MARÍA


































































                                          El trece de mayo la Virgen María

                                          bajó de los cielos a Cova de Iría.

                                                     Ave, ave, ave, María.
















       ediciones



               Utilizando diamantina de colores, decora las flores de la Virgen María. Lee y aprende la canción del DVD.


     Diez
       10]]></page><page Index="155"><![CDATA[NOMBRE:

          ANTES DE REZAR DEBO...


    LA SEÑAL DE LA SANTA CRUZ



                                         1                                                               2




































                 En el nombre del Padre,                                                             del hijo






                                         3                                                               4




































                            y del espíritu                                                            Santo.

       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, aprende y practica la señal de la Santa Cruz.


     Once
       11]]></page><page Index="156"><![CDATA[NOMBRE:

          UNA CANCIÓN ESPECIAL A NUESTRO PADRE


    EL PADRE NUESTRO

                                                 PADRE NUESTRO






                Padre nuestro que estás en el cielo









                santificado sea tu nombre









                venganos, venga tu reino







                y hágase tu voluntad aquí en la tierra como


                en el cielo.






                danos hoy nuestro pan de cada día








                y perdona nuestras ofensas como nosotros

                perdonamos a los que nos ofenden,







                no nos dejes caer en tentación.









                Padre nuestro, padre nuestro, líbranos de todo mal (bis).



       ediciones



               Con ayuda de tu profesora, escucha y aprende la canción del Padre Nuestro que se encuentra en el DVD.


     Doce
       12]]></page><page Index="157"><![CDATA[13.pdf   1   21/05/2018   14:06:22





                   NOMBRE:


                        ¡VAMOS A CANTAR!


                   ORACIÓN DEL ÁNGEL DE LA GUARDA





                                                                    EL ÁNGEL DE LA GUARDA



                                                                    Si sentis un murmullo muy cerca de ti


                                                                          un ángel llegando para recibir

                                                                   todas tus oraciones y llevarlas al cielo.






                                                                Así abre tu corazón y comienza a alabar

                                                                    el gozo del cielo y todo sobre el altar,


                                                                                  hay un ángel llegando


                                                                            con bendición en sus manos.





                                                                      Hay ángeles volando en este lugar,


                                                                     en medio del pueblo y junto al altar

                                                             subiendo y bajando en todas las direcciones.


                                                                                                  CORO














                   Escucha y aprende la oración del Ángel de la Guarda que se encuentra en el DVD. Decora el ángel utilizando lápiz glitter plateado.                                        13
                                                                                                                                                                            ediciones
                                                                                                                                                                                             Trece]]></page><page Index="158"><![CDATA[NOMBRE:

          JESÚS ES EL HIJO DE DIOS


    BAUTISMO DE JESÚS

                                   “ESTE ES MI HIJO, EL AMADO;



                                   EN ÉL QUE ME COMPLAZCO”


















































































       ediciones



               Escucha con atención el relato de la profesora acerca del Bautismo de Jesús. Desglosa la paloma del anexo y pégala donde
               corresponda.
     Catorce
       14]]></page><page Index="159"><![CDATA[NOMBRE:


                SOMOS HIJOS DE DIOS


          EL BAUTISMO

                  “EN EL NOMBRE DEL PADRE, DEL HIJO Y DEL ESPÍRITU SANTO AMÉN”



































































          Dialoga con tu profesora acerca del sacramento del bautismo. Decora con diamantina dorada el marco de la imagen.                                                           15
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                    Quince]]></page><page Index="160"><![CDATA[NOMBRE:

          UNA LECCIÓN DE OBEDIENCIA


    PARÁBOLA DEL HIJO PRÓDIGO


























































































       ediciones



               Escucha atentamente la parábola del Hijo Pródigo. Escribe el número que corresponde a cada escena siguiendo la secuencia
               del DVD.
     Dieciséis
       16]]></page><page Index="161"><![CDATA[NOMBRE:


                EL REPRESENTANTE DE DIOS EN LA TIERRA


          EL PAPA






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca de la labor que realiza el Papa. Decora el marco de la escena utilizando lentejuelas doradas.                             17
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                   Diecisiete]]></page><page Index="162"><![CDATA[NOMBRE:

          UN MODELO A SEGUIR


    SANTA ROSA DE LIMA


























































































       ediciones



               Presta atención al relato de la vida de Santa Rosa de Lima. Utilizando la técnica del puntillismo decora el hábito de la santa.
               Escucha y aprende la canción del DVD.
     Dieciocho
       18]]></page><page Index="163"><![CDATA[NOMBRE:

          APRENDEMOS MEDIANTE HISTORIAS


    PARÁBOLA DEL BUEN SEMBRADOR





               Las semillas cayeron entre espinas.                           Las semillas cayeron entre piedras.










































                   Las semillas cayeron en el                                           Las semillas cayeron en

                                  camino.                                                       tierra buena.




































       ediciones



               Presta atención al relato que realiza tu profesora acerca de la parábola del Buen Sembrador. Pega semillas en cada una de
               las escenas.
     Diecinueve
       19]]></page><page Index="164"><![CDATA[NOMBRE:


                OREMOS AL SEÑOR


          SEÑOR DE LOS MILAGROS



























                     La imagen del Señor de los Milagros fue pintada por                               El 13 de noviembre de 1655 Lima sufrió un terrible
                     un humilde mulato en el barrio de Pachacamilla.                                   terremoto.






























                     Todas las  paredes se  derrumbaron excepto  la                                    Desde ese día se rinde culto a la imagen. Hoy en
                     imagen del Señor de los Milagros.                                                 día, en el mes de octubre se celebra la procesión
                                                                                                       en la ciudad de Lima.



          Presta atención a la lectura que realizará tu profesora acerca de la historia del Señor de los Milagros. Comenta con tus compañeros(as) lo que más        ediciones        20
          te gustó de la historia y decora los bordes de cada imagen pegando cinta de color morado.                                                                                  Veinte]]></page><page Index="165"><![CDATA[NOMBRE:

          UNA DEMOSTRACIÓN DE FE


    LA PESCA MILAGROSA












                                   Pegar aquí





























                                   Pegar aquí




























                                   Pegar aquí















       ediciones



               Escucha con atención la historia de la Pesca Milagrosa. Recorta las escenas y arma tu álbum.


     Veintiuno
       21]]></page><page Index="166"><![CDATA[NOMBRE:

          UN SERVIDOR MUY HUMILDE


    SAN MARTÍN DE PORRES


























































             “Yo te curo y

             Dios te sana”



























       ediciones



               Escucha con atención la historia de San Martín de Porres. Desglosa las imágenes del anexo y pégalas tendiendo en cuenta
               las indicaciones de tu profesora.
       22
     Veintidós]]></page><page Index="167"><![CDATA[NOMBRE:

          UN SALUDO ESPECIAL


    LA ANUNCIACIÓN A LA VIRGEN MARÍA


































































                                                                                                      Alégrate


                                                                                               llena de gracia


                                                                                                  el señor está


                                                                                                       contigo.










       ediciones



               Escucha el relato de la profesora acerca de la Anunciación. Utilizando colores termina de pintar la ropa de la Virgen María.


     Veintitrés
       23]]></page><page Index="168"><![CDATA[NOMBRE:


                LA LLEGADA DEL SALVADOR


          NACIMIENTO DE JESÚS






































































          Comenta con tu profesora y compañeros(as) acerca del nacimiento de Jesús. Decora con lápiz glitter las estrellas del marco.                                                24
                                                                                                                                                                    ediciones
                                                                                                                                                                                 Veinticuatro]]></page><page Index="169"><![CDATA[NOMBRE:

          UN MENSAJERO DE LA NAVIDAD


    PAPÁ NOEL





                        VAMOS A

            FESTEJAR LA NAVIDAD


                 Llegó la navidad y

                   vamos a festejar,

                         la familia

                      estará unida

                     para celebrar.

                   Llegó la navidad

                         un canto

                     de amor y paz

              Papá Noel trae regalos
                   y alegría nos da.

                  Las luces del árbol

                 iluminarán pasteles

                  y dulces que hace

                          mamá...






































       ediciones



               Comenta con tu profesora y compañeros(as) sobre lo que significa Papá Noel. Utilizando lana picada de color rojo y blanco,
               termina de colorear la imagen. Escucha y aprende la canción del DVD.
     Veinticinco
       25]]></page><page Index="170"><![CDATA[Hoja final - horizonal.pdf   1   28/05/2018   09:06:29 a.m.











































                                                                                                      ediciones]]></page><page Index="171"><![CDATA[Carátula_5años_Guía_Ciencia_Retira.pdf   2   26/07/2018   16:57:00






                    Título de la obra:
                    LOS AMIGOS DE MELINA 5 AÑOS : CIENCIA Y TECNOLOGÍA, PERSONAL SOCIAL,                                                                                                                                                                       Declaración Universal de los Derechos Humanos
                    RELIGIÓN; GUÍA DEL MAESTRO

                    ISBN. N° 978-612-4208-90-4                                                                                                    Los Símbolos de la Patria                                                                                     El 10 de diciembre de 1948, la Asamblea General de las Naciones Unidas aprobó y proclamó
                    Proyecto Editorial N° 31301111800682                                                                                                                                                                                                               la Declaración Universal de Derechos, cuyos artículos figuran a continuación.
                    Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del
                    Perú N° 2018-09002                                                                                                                                                                                        Artículo 1.- Todos los seres humanos nacen libres e iguales en dignidad y derechos y (...) deben comportarse   1. Toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes
                                                                                                                                                           Himno Nacional del Perú                                            fraternalmente los unos con los otros.                                                libremente escogidos.
                    Primera Edición, Agosto 2018                                                                                                               CORO                                                           Artículo 2.- Toda persona tiene todos los derechos y libertades proclamados en esta Declaración, sin distinción   2. Toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país.
                                                                                                                                                                                                                              alguna de raza, color, sexo, idioma, religión, opinión política o de cualquier otra índole, origen nacional o social,   3. La voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante
                    Derechos de autor reservados                                                                                                                                                                              posición económica, nacimiento o cualquier otra condición.                            elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto
                    ALCIRA PINO VÁSQUEZ                                                                                                                                                                                       Además, no se hará distinción alguna fundada en la condición política, jurídica o internacional del país o territorio   u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto.
                                                                                                                                                                                                                              de cuya jurisdicción dependa una persona.                                             Artículo 22.- Toda persona, como miembro de la sociedad, tiene derecho a la seguridad social, y a obtener,
                    Asesoría académica                                                                                                                  Coro del Himno Nacional                                               Artículo 3.- Todo individuo tiene derecho a la vida, a la libertad y a la seguridad de su persona.  mediante el esfuerzo nacional y la cooperación internacional, habida cuenta de la organización y los recursos de
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 4.- Nadie estará sometido a esclavitud ni a servidumbre, la esclavitud y la trata de esclavos están
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    cada Estado, la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales, indispensables a su dignidad y al
                    Sandra Damicela Reina Salazar                                                                                                                                                                             prohibidas en todas sus formas.                                                       libre desarrollo de su personalidad.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 5.- Nadie será sometido a torturas ni a penas o tratos crueles, inhumanos o degradantes.  Artículo 23.-
                    Especialistas responsables                                                                                                                                                                                Artículo 6.- Todo ser humano tiene derecho, en todas partes, al reconocimiento de su personalidad jurídica.  1.  Toda persona tiene derecho al trabajo, a la libre elección de su trabajo, a condiciones equitativas y
                    Meliza Mercedes Casas Chávez                                                                                                                                                                              Artículo 7.- Todos son iguales ante la ley y tienen, sin distinción, derecho a igual protección de la ley. Todos tienen   satisfactorias de trabajo y a la protección contra el desempleo.
                    Yenifer Maryut Ochoteco de Méndez                                                                                                                                                                         derecho a igual protección contra toda discriminación que infrinja esta Declaración y contra toda provocación a   2. Toda persona tiene derecho, sin discriminación alguna, a igual salario por trabajo igual.
                                                                                                                                                                                                                              tal discriminación que infrinja esta Declaración (...)                                3. Toda persona que trabaja tiene derecho a una remuneración equitativa y satisfactoria, que le asegure, así
                    Corrector de contenido                                                                                                                                                                                    Artículo 8.- Toda persona tiene derecho a un recurso efectivo ante los tribunales nacionales competentes, que la   como a su familia, una existencia conforme a la dignidad humana y que será completada, en caso necesario, por
                    Asunta Salazar                                                                                                                Bandera                 Escudo                                              ampare contra actos que violen sus derechos fundamentales (...)                       cualesquiera otros medios de protección social.
                                                                                                                                                                                                                              Artículo 9.- Nadie podrá ser arbitrariamente detenido, preso ni desterrado.           4. Toda persona tiene derecho a fundar sindicatos y a sindicarse para la defensa de sus intereses.
                    Arte y diseño                                                                                                                                                                                             Artículo 10.- Toda persona tiene derecho, en condiciones de plena igualdad, a ser oída públicamente y con   Artículo 24.- Toda persona tiene derecho al descanso, al disfrute del tiempo libre, a una limitación razonable de la
                                                                                                                                                                                                                              justicia por un tribunal independiente e imparcial, para la determinación de sus derechos y obligaciones o para el
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    duración del trabajo y a vacaciones periódicas pagadas.
                    Katia Fiorela Mercado Mantilla                                                                                                    EL ACUERDO NACIONAL                                                     examen de cualquier acusación contra ella en materia penal.                           Artículo 25.-
                    Carlos Francois Llempén Cáceda                                                                                                                                                                            Artículo 11.-                                                                         1. Toda persona tiene derecho a un nivel de vida adecuado que le asegure, así como a su familia, la salud y el
                                                                                                                                    El   22  de julio de 2002, los representantes de   las   que conformamos  esta sociedad, nos sintamos
                                                                                                                                    organizaciones  políticas, religiosas, del Gobierno y   parte de ella. Con este fin, el Acuerdo promoverá   1. Toda persona acusada de delito tiene derecho a que se presuma su inocencia mientras no se pruebe su   bienestar, y en especial la alimentación, el vestido, la vivienda, la asistencia médica y los servicios sociales
                    Diseño y diagramación                                                                                           de la sociedad  civil firmaron el compromiso de   el acceso a las oportunidades económicas,   culpabilidad (...).                                                               necesarios; tiene asimismo derecho a los seguros en caso de desempleo, enfermedad, invalidez, viudez, vejez u
                                                                                                                                    trabajar, todos,  para  conseguir  el  bienestar  y
                                                                                                                                                                  sociales, culturales y políticas. Todos los
                    Bryan Abriel Bueno Reyes                                                                                        desarrollo  del  país.  Este  compromiso  es el   peruanos tenemos derecho a un empleo digno, a   2. Nadie será condenado por actos u omisiones que en el momento de cometerse no fueron delictivos según el   otros casos de pérdida de sus medios de subsistencia por circunstancias independientes de su voluntad.
                                                                                                                                    Acuerdo Nacional.             una educación de calidad, a una salud integral, a           Derecho nacional o internacional. Tampoco se impondrá pena más grave que la aplicable en el momento de la   2. La maternidad y la infancia tienen derecho a cuidados y asistencia especiales. Todos los niños, nacidos de
                    Derechos de arte gráfico reservados                                                                                                           un lugar para vivir. Así, alcanzaremos el desarrollo        comisión del delito.                                                                  matrimonio o fuera de matrimonio, tienen derecho a igual protección social.
                                                                                                                                                                  pleno.
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           El  acuerdo  persigue  cuatro  objetivos                                                  Artículo 12.- Nadie será objeto de injerencias arbitrarias en su vida privada, su familia, su domicilio o su   Artículo 26.-
                                                                                                                                    fundamentales.  Para  alcanzarlos, todos  los
                                                                                                                                    peruanos  de buena  voluntad  tenemos, desde  el   3. Competitividad del País             correspondencia, ni de ataques a su honra o a su reputación. Toda persona tiene derecho a la protección de la   1. Toda persona tiene derecho a la educación. La educación debe ser gratuita, al menos en lo concerniente a la
                    Derechos de edición reservados                                                                                  lugar que ocupemos o el rol que desempeñemos,   Para afianzar la economía, el Acuerdo se   ley contra tales injerencias o ataques.                                              instrucción elemental y fundamental. La instrucción elemental será obligatoria. La instrucción técnica y
                                                                                                                                    el deber y la responsabilidad de decidir, ejecutar,
                    EDICIONES PIZA S.A.C.                                                                                           vigilar o defender los compromisos asumidos.   compromete  a  fomentar  el  espíritu  de  Artículo 13.-                                                                         profesional habrá de ser generalizada; el acceso a los estudios superiores será igual para todos, en función de
                                                                                                                                    Estos son tan importantes que serán respetados   competitividad en las empresas, es decir, mejorar   1. Toda persona tiene derecho a circular libremente y a elegir su residencia en el territorio de un Estado.  los méritos respectivos.
                    Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre                                                                como políticas permanentes para el futuro.            la calidad de los productos y servicios, asegurar el   2. Toda persona tiene derecho a salir de cualquier país, incluso del propio, y a regresar a su país.  2. La educación tendrá por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana y el fortalecimiento del respeto
                    Trujillo - La Libertad                                                                                                                        acceso  a la  formalización de  las  pequeñas               Artículo 14.-                                                                         a los derechos humanos y a las libertades fundamentales; favorecerá la comprensión, la tolerancia y la amistad
                                                                                                                                                                  empresas y sumar esfuerzos para fomentar la
                    R.U.C.   : 20477342826                                                                                                                        colocación  de  nuestros productos  en  los                 1. En caso de persecución, toda persona tiene derecho a buscar asilo, y a disfrutar de él, en cualquier país.  entre todas las naciones y todos los grupos étnicos o religiosos, y promoverá el desarrollo de las actividades de
                    Telf.    : (044) 383-298                                                                                        Por esta razón, como niños, niñas, adolescentes   mercados internacionales.               2. Este derecho no podrá ser invocado contra una acción judicial realmente originada por delitos comunes o por   las Naciones Unidas para el mantenimiento de la paz.
                    E-mail   : informes@edicionespiza.pe                                                                            o  adultos,  ya  sea  como  estudiantes  o                                                actos opuestos a los propósitos y principios de las Naciones Unidas.                  3. Los padres tendrán derecho preferente a escoger el tipo de educación que habrá de darse a sus hijos.
                                                                                                                                    trabajadores,  debemos  promover  y  fortalecer
                    http     : www.edicionespiza.pe                                                                                 acciones que garanticen el cumplimiento de esos   4. Estado Eficiente, Transparente y     Artículo 15.-                                                                         Artículo 27.-
                                                                                                                                    cuatro objetivos que son los siguientes:
                    Tiraje   : 850 ejemplares                                                                                                                     Descentralizado                                             1. Toda persona tiene derecho a una nacionalidad.                                     1. Toda persona tiene derecho a tomar parte libremente en la vida cultural de la comunidad, a gozar de las artes
                                                                                                                                                                  Es de vital importancia que el Estado cumpla con            2. A nadie se privará arbitrariamente de su nacionalidad ni del derecho a cambiar de nacionalidad.  y a participar en el progreso científico y en los beneficios que de él resulten.
                                                                                                                                                                  sus obligaciones de manera eficiente y                      Artículo 16.-                                                                         2. Toda persona tiene derecho a la protección de los intereses morales y materiales que le correspondan por
                    Impreso en:                                                                                                     1. Democracia y Estado de Derecho  transparente para ponerse al servicio de todos los     1. Los hombres y las mujeres, a partir de la edad núbil, tienen derecho, sin restricción alguna por motivos de raza,   razón de las producciones científicas, literarias o artísticas de que sea autora.

                    QUAD/GRAPHICS PERÚ S.A.                                                                                         La justicia, la paz y el desarrollo que necesitamos   peruanos. El Acuerdo se compromete a   nacionalidad o religión, a casarse y fundar una familia (...).                     Artículo  28.- Toda persona tiene derecho a  que  se establezca un  orden  social e internacional  en  el  que los
                                                                                                                                                                  modernizar la administración pública, desarrollar
                                                                                                                                    los peruanos solo se pueden dar si conseguimos
                    Av. Los Frutales N° 344 Urb. Los Artesanos                                                                      una  verdadera  democracia.  El compromiso  del   instrumentos que eliminen la corrupción o el uso   2. Sólo mediante libre y pleno consentimiento de los futuros esposos podrá contraerse el matrimonio.  derechos y libertades proclamados en esta Declaración se hagan plenamente efectivos.
                    Ate - Lima                                                                                                      Acuerdo Nacional es garantizar una sociedad en   indebido  del  poder.  Asimismo,  descentralizar  el   3. La familia es el elemento natural y fundamental de la sociedad y tiene derecho a la protección de la sociedad   Artículo 29.-
                                                                                                                                                                  poder y la economía para asegurar que el Estado
                                                                                                                                    la  que  los  derechos  son  respetados  y  los
                    R.U.C.   : 20371828851                                                                                          ciudadanos viven seguros y expresan con libertad   sirva a todos los peruanos sin excepción.           y del Estado.                                                            1. Toda persona tiene deberes respecto a la comunidad (...).
                    Telf.    : (01) 205-3700                                                                                        sus opiniones a partir del diálogo abierto y                                              Artículo 17.-                                                                         2. En el ejercicio de sus derechos y en el disfrute de sus libertades, toda persona estará solamente sujeta a las
                                                                                                                                    enriquecedor; decidiendo lo mejor para el país.
                    Agosto 2018                                                                                                                                   Mediante  el  Acuerdo  Nacional  nos                        1. Toda persona tiene derecho a la propiedad, individual y colectivamente.            limitaciones establecidas por la ley con el único fin de asegurar el reconocimiento y el respeto de los derechos y
                                                                                                                                                                  comprometemos a  desarrollar maneras de                     2. Nadie será privado arbitrariamente de su propiedad.                                libertades de los demás, y de satisfacer las justas exigencias de la moral, del orden público y del bienestar
                                                                                                                                    2. Equidad y Justicia Social  controlar el cumplimiento de estas políticas de             Artículo 18.- Toda persona tiene derecho a la libertad de pensamiento, de conciencia y de religión (...).  general en una sociedad democrática.
                                                                                                                                    Para poder construir nuestra  democracia, es   Estado, a brindar apoyo y difundir constantemente   Artículo 19.- Todo individuo tiene derecho a la libertad de opinión y de expresión (...).  3. Estos derechos y libertades no podrán, en ningún caso, ser ejercidos en oposición a los propósitos y principios
                                                                                                                                    necesario que cada una de las personas  sus acciones a la sociedad en general.
                    Prohibida la reproducción total o parcial                                                                                                                                                                 Artículo 20.-                                                                         de las Naciones Unidas.
                    de la presente obra por cualquier medio o                                                                                                                                                                 1. Toda persona tiene derecho a la libertad de reunión y de asociación pacíficas.     Artículo 30.- Nada en esta Declaración podrá interpretarse en el sentido de que confiere derecho alguno al
                                                                                                                                                                                                                              2. Nadie podrá ser obligado a pertenecer a una asociación.
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    Estado, a un grupo o a una persona, para emprender y desarrollar actividades o realizar actos tendientes a la
                    procedimiento sin la autorización expresa del editor.                                                                                                                                                     Artículo 21.-                                                                         supresión de cualquiera de los derechos y libertades proclamados en esta Declaración.
                    IMPRESO EN PERÚ / PRINTED IN PERU]]></page><page Index="172"><![CDATA[Carátula_5años_Alumno_Ciencia_Tira.pdf   1   7/08/2018   09:14:02










                                                                                                                                                                                                             ecnología /  Personal Social /  Religión



                                                                                                                                                                                                                                                                   CIENCIA Y TECNOLOGÍA




                                                                                                                                                                                                                                                                                 PERSONAL SOCIAL



                                                                                                                                                                                                                                                                                                   RELIGIÓN

























                                                                                                                                                                                                             Ciencia y T
                                                                                                                                                            MATERIAL DIDÁCTICO



                                                                                                                                                        ediciones
                                                                                                                                                        ediciones







                                                                                                                             Calle Andrés Avelino Cáceres N° 324 Vista Alegre
                                                                                                                             Trujillo - La Libertad
                             ediciones
                             ediciones                                                                                       Telf.   : (044) 383-298                                                     ediciones ediciones         ediciones
                                                                                                                                                                                                                                     ediciones
                                                                                                                             Cel.    :
                                                                                                                             E-mail: informes@edicionespiza.pe
                                                                                                                             http    : www.edicionespiza.pe]]></page><page Index="173"/></pages></Search>
